D'Corona-Kris O
mécht O
och O
d O
' O
Aarbecht O
, O
d O
’ O
Organisatioun O
am O
Europaparlament B-ORG
méi O
schwiereg O
. O

Dobäi O
kämpf O
d O
' O
Unioun B-ORG
den O
Ament O
u O
ville O
Fronten O
. O

Nieft O
dem O
gesondheetleche O
Volet O
gëtt O
ëmmer O
méi O
de O
wirtschaftlechen O
Impakt O
vun O
der O
Kris O
siichtbar O
a O
fuerdert O
Solutiounen O
. O

D'Annonce O
vun O
ArcelorMittal O
, O
zu O
Lëtzebuerg B-GPE
570 O
Aarbechtsplazen O
ofzebauen O
, O
stellt O
Froen O
iwwert O
de O
Wäert O
vun O
der O
europäescher O
Industriepolitik O
. O

E O
Secteur O
, O
deen O
och O
enger O
Verschäerfung O
vun O
de O
Klimaziler O
ausgesat O
ass O
, O
wat O
och O
Thema O
dës O
Woch O
am O
Europaparlament B-ORG
ass O
. O


De O
Brexit O
ass O
an O
enger O
onméiglech O
Situatioun O
, O
nodeems O
de O
brittesche O
Premier O
den O
Austrëttsaccord O
net O
méi O
akzeptéiere O
wëll O
. O

D'Sich O
nom O
Ëmgang O
mat O
Russland B-GPE
, O
no O
der O
Vergëftung O
vum O
Oppositiounspolitiker O
Nawalny B-PERSON
, O
d O
' O
Fuerderung O
no O
Sanktioune O
géint O
de O
wäissrussesche O
Regimm O
an O
de O
Konflikt O
tëscht O
den O
zwee O
Nato-Partner O
Tierkei B-GPE
a O
Griicheland B-GPE
, O
alles O
Themen O
, O
déi O
d O
' O
europäesch O
Politik O
op O
d O
' O
Trapp O
halen O
. O

Dann O
och O
ganz O
aktuell O
d O
' O
Relance O
vun O
der O
Debatt O
iwwer O
d O
' O
Besteiere O
vu O
Verméigen O
zu O
Lëtzebuerg B-GPE
, O
respektiv O
d O
' O
Steiergerechtegkeet O
an O
d O
' O
FISe O
ware O
Sujet O
. O

D'Themen O
am O
Interview O
mam O
Europadeputéierte O
Charles B-PERSON
Goerens I-PERSON
. O


Et O
waer O
sou O
einfach O
gewiecht O
.D O
’ O
EU B-ORG
hätt O
se O
einfach O
sollen O
rausgeheihen O
virun O
engem O
gudden O
Joer O
. O
Der O
Regierung O
as O
net O
mei O
ze O
helefen O
. O
De O
Boris B-PERSON
sain O
Theater O
kascht O
d O
' O
EU B-ORG
just O
vill O
Geld O
am O
mei O
net O
. O

Ech O
waert O
niemei O
e O
Fous O
op O
dei O
Insel O
setzen O
daat O
steet O
fest O
. O

D'Kommissioun O
wëll O
ë.a O
. O

wëssen O
, O
firwat O
Govsat B-ORG
, O
d O
' O
Gesellschaft O
déi O
de O
Satellit O
hätt O
solle O
bedreiwen O
, O
mëttlerweil O
net O
méi O
um O
Projet O
interesséiert O
ass O
. O

An O
der O
Chamber O
ass O
de O
Kalenner O
vun O
dëser O
Woch O
un O
nees O
gutt O
gefëllt O
, O
an O
e O
Méindeg O
de O
Mëtte O
steet O
an O
der O
Budget-Kontrollkommissioun O
e O
Projet O
um O
Ordre O
du O
jour O
, O
iwwert O
dee O
scho O
vill O
gestridde O
gouf O
- O
de O
Militärsatellit O
LUXEOSys O
. O

Dee O
gëtt O
nämlech O
e O
gutt O
Stéck O
méi O
deier O
, O
wéi O
ugangs O
geduecht O
- O
309 O
Milliounen O
Euro O
am O
Plaz O
vun O
den O
170 O
Milliounen O
Euro O
, O
déi O
am O
Projet O
de O
loi O
virgesi O
waren O
, O
deen O
2018 O
just O
virun O
de O
Wale O
gestëmmt O
gouf O
. O

Am O
Mäerz O
dëst O
Joer O
hat O
de O
gréngen O
Arméiminister O
François B-PERSON
Bausch I-PERSON
, O
deen O
de O
Satellitteprojet O
vu O
sengem O
sozialistesche O
Virgänger O
Etienne B-PERSON
Schneider I-PERSON
geierft O
huet O
, O
en O
neie O
Gesetzprojet O
an O
d O
' O
Chamber O
bruecht O
, O
fir O
de O
Budget O
op O
350 O
Milliounen O
ze O
héijen O
- O
wouropshin O
d O
' O
Deputéiert O
an O
der O
Budget-Kontroll-Kommissioun O
Erklärunge O
gefuerdert O
hunn O
. O

Zënter O
deem O
krute O
si O
en O
Audit O
vun O
der O
Consulting O
Firma O
PwC B-ORG
presentéiert O
an O
hunn O
eng O
Rei O
Leit O
zum O
Thema O
gehéiert O
, O
dorënner O
den O
deemolegen O
Arméidirekter O
Patrick B-PERSON
Heck I-PERSON
an O
de O
fréiere O
Minister O
Etienne B-PERSON
Schneider I-PERSON
. O

Deemno O
soll O
d O
' O
Augmentatioun O
ënnert O
anerem O
drop O
zeréckzeféiere O
sinn O
, O
datt O
zwou O
Buedem-Antenne O
vum O
Satellit O
net O
kënnen O
um O
Härebierg B-LOC
installéiert O
ginn O
, O
ma O
am O
Plaz O
zu O
Redu B-GPE
an O
der O
Belsch B-GPE
. O

67 O
Milliounen O
Euro O
koumen O
dobäi O
, O
well O
verschidden O
Elementer O
, O
wat O
d O
' O
Maintenance O
ugeet O
, O
net O
am O
urspréngleche O
Gesetzprojet O
virgesi O
waren O
. O

D O
’ O
Arméi O
sollt O
de O
Satellit O
selwer O
geréieren O
, O
hätt O
awer O
net O
déi O
néideg O
Kompetenzen O
, O
wéi O
sech O
erausgestallt O
hätt O
. O

Kuerz O
virum O
Summer O
hat O
de O
Minister O
annoncéiert O
, O
datt O
awer O
manner O
Méikäschten O
dobäi O
kommen O
, O
wéi O
am O
Mäerz O
geduecht O
, O
de O
ganze O
Budget O
kënnt O
deemno O
nach O
op O
309 O
am O
Plaz O
350 O
Milliounen O
Euro O
. O

Ma O
fir O
d O
' O
Deputéiert O
, O
besonnesch O
vun O
der O
Oppositioun O
, O
stinn O
ëmmer O
nach O
vill O
Froen O
am O
Raum O
. O

D'Presidentin O
vun O
der O
Budgetskontrollkommissioun O
, O
d O
' O
CSV-Deputéiert O
Diane B-PERSON
Adehm I-PERSON
hat O
no O
der O
Entrevue O
mam O
Etienne B-PERSON
Schneider I-PERSON
nach O
Doutten O
, O
op O
d O
' O
Marché O
public O
Gesetz O
respektéiert O
gouf O
, O
wéi O
déi O
italienesch O
Firma O
OHB-I B-ORG
de O
Kontrakt O
fir O
d O
' O
Constructioun O
vum O
Satellit O
krut O
. O

Iwwerdeems O
leeft O
géint O
Hitec B-ORG
, O
eng O
kleng O
Lëtzebuergesch O
Entreprise O
, O
déi O
d O
' O
Antenne O
baue O
soll O
, O
eng O
Enquête O
wéinst O
Abus O
de O
biens O
sociaux O
, O
bei O
där O
bis O
ewell O
5 O
Persounen O
inculpéiert O
goufen O
, O
wéi O
d O
' O
Lëtzebuerger B-GPE
Land I-GPE
Enn O
August O
gemellt O
huet O
. O

D'Budgetskontrollkommissioun O
wëll O
och O
wëssen O
, O
firwat O
Govsat B-ORG
, O
d O
' O
Gesellschaft O
déi O
de O
Satellit O
hätt O
solle O
bedreiwen O
, O
mëttlerweil O
net O
méi O
um O
Projet O
interesséiert O
sinn O
. O

Déi O
Responsabel O
kommen O
de O
25 O
. O
September O
an O
d O
' O
Kommissioun O
. O

Dëse O
Méindeg O
ass O
et O
awer O
nach O
un O
engem O
anere O
Personnage O
- O
dem O
Chef O
vum O
Etat O
Major O
vun O
der O
Arméi O
Alain B-PERSON
Duschène I-PERSON
, O
wuel O
fir O
Explikatiounen O
ze O
ginn O
, O
firwat O
d O
’ O
Antennen O
net O
op O
den O
Härebierg B-LOC
kommen O
a O
firwat O
d O
’ O
Arméi O
de O
Satellit O
a O
seng O
Biller O
net O
selwer O
geréiere O
kann O
. O

Bis O
November O
soll O
de O
Gesetzesprojet O
LUXEOSys O
an O
der O
Chamber O
gestëmmt O
gi O
sinn O
, O
fir O
datt O
de O
Lancement O
vum O
Satellit O
wéi O
geplangt O
ka O
geschéien O
. O

2022 O
soll O
de O
LUXEOSys-Satellit O
an O
d O
' O
Äerdorbit O
geschoss O
ginn O
. O


E O
Samschdeg O
gouf O
géint O
14.40 O
Auer O
e O
Bëschbrand O
an O
der O
Géigend O
vu O
Beefort B-GPE
gemellt O
, O
bei O
dësem O
ass O
eng O
Fläch O
vu O
ronn O
3.600 O
Quadratmeter O
verbrannt O
. O

Op O
der O
Plaz O
vum O
Feier O
, O
déi O
als O
`` O
Hatzendellt O
'' O
bezeechent O
gëtt O
, O
geet O
ee O
Wanderwee O
laanscht O
. O

D'Police O
sicht O
an O
dësem O
Kontext O
no O
méiglechen O
Zeien O
, O
déi O
Persounen O
an O
der O
Géigend O
vum O
Feier O
gesinn O
an O
déi O
eppes O
mam O
Feier O
kéinten O
ze O
dinn O
hunn O
. O


Dëse O
Mëttwoch O
huet O
eng O
Fra O
géint O
Mëtternuecht O
en O
Accident O
an O
der O
Veianerstrooss B-GPE
zu O
Tandel B-GPE
bei O
der O
Police O
gemellt O
. O

De O
Chauffer O
wier O
an O
eng O
Luucht O
, O
eng O
Lanter O
an O
eng O
Mauer O
gerannt O
. O

Wéi O
sech O
erausgestallt O
huet O
war O
de O
Chauffer O
kuerz O
virdru O
mat O
héijer O
Vitess O
virun O
enger O
Policekontroll O
geflücht O
. O

Um O
Policebüro O
war O
den O
Alkoholtest O
spéider O
positiv O
an O
de O
Führerschäi O
gouf O
agezunn O
. O

Virdru O
war O
de O
Mann O
am O
Policeauto O
aggressiv O
géintiwwer O
de O
Beamten O
, O
huet O
si O
gefilmt O
an O
ee O
vun O
hinne O
mam O
Dout O
menacéiert O
. O

Wéi O
hie O
probéiert O
huet O
ee O
Polizist O
an O
d O
' O
Gesiicht O
ze O
schloen O
huet O
hie O
mat O
vill O
Méi O
missten O
immobiliséiert O
. O

Wéi O
de O
Mann O
an O
Arrest O
bruecht O
gouf O
, O
si O
bei O
him O
ongeféier O
40 O
Gramm O
Haschisch O
an O
eng O
gréisser O
Zomm O
Sue O
séchergestallt O
ginn O
. O

de O
Parquet O
huet O
eng O
Perquisitioun O
an O
Optrag O
ginn O
. O

Wéinst O
de O
verschidde O
Verstéiss O
ass O
e O
Protokoll O
gemaach O
ginn O
. O




De O
leschte O
Weekend O
goufen O
am O
Raum O
Sandweiler B-GPE
, O
Konter B-GPE
an O
Trënteng B-GPE
vun O
20 O
bis O
2 O
Auer O
30 O
an O
der O
Nuecht O
op O
e O
Samschdeg O
Policekontrollen O
duerchgefouert O
. O

De O
Fokus O
louch O
um O
Anhale O
vun O
de O
gesetzleche O
virgeschriwwene O
Bestëmmunge O
vun O
technesche O
Verännerungen O
un O
de O
Gefierer O
. O

Et O
gouf O
also O
gekuckt O
ob O
sech O
un O
d O
' O
Reegele O
gehale O
ginn O
ass O
, O
falls O
eppes O
un O
de O
Gefierer O
verännert O
ginn O
ass O
an O
ob O
d O
' O
Sécherheet O
weider O
garantéiert O
ass O
. O

Am O
Ganze O
goufen O
42 O
Verstéiss O
gezielt O
. O

Ënnert O
anerem O
gouf O
et O
eng O
Geldstrof O
vun O
49 O
Euro O
, O
6 O
Mol O
hu O
misste O
74 O
Euro O
bezuelt O
ginn O
an O
eemol O
145 O
Euro O
. O

Hei O
huet O
de O
Chauffer O
och O
2 O
Punkte O
verluer O
. O

Ënnert O
anerem O
waren O
d O
' O
Auspuffanlagen O
oder O
d O
' O
Fënsteren O
net O
reglementéiert O
, O
een O
aneren O
Auto O
hat O
ënnerschiddlech O
Pneue O
montéiert O
. O

Donieft O
goufen O
zwee O
Führerschäiner O
agezunn O
: O
eemol O
wéinst O
Alkohol O
um O
Steier O
an O
eemol O
wéinst O
Fueren O
ënnert O
Alkohol- O
an O
Drogenafloss O
. O

3 O
Mol O
hu O
sech O
Chaufferen O
op O
Landstroossen O
net O
un O
d O
' O
Vitess O
gehalen O
, O
2 O
Mol O
am O
Duerf O
. O


Nach O
ni O
war O
et O
an O
engem O
Septembermount O
esou O
waarm O
wéi O
en O
Dënschdeg O
de O
15 O
. O

September O
. O

Um O
Findel B-GPE
huet O
den O
nationale O
Wiederdéngscht O
Meteolux B-ORG
32,2 O
Grad O
gemooss O
. O

De O
Rekord O
louch O
hei O
bis O
ewell O
bei O
31,5 O
Grad O
, O
déi O
de O
6 O
. O
September O
1973 O
gemooss O
goufen O
. O

No O
Auswäertung O
vun O
hiren O
32 O
Wiederstatiounen O
am O
Land O
huet O
de O
staatleche O
Wiederdéngscht O
AgriMeteo B-ORG
vun O
der O
ASTA B-ORG
festgehalen O
, O
dass O
mat O
35,2 O
Grad O
zu O
Steesel B-GPE
, O
dat O
déi O
héchsten O
Temperatur O
ass O
, O
déi O
et O
zënter O
de O
Wiederopzeechnunge O
gouf O
. O


De O
15 O
. O
September O
tëscht O
7 O
Auer O
30 O
an O
8 O
Auer O
gouf O
zu O
Ettelbréck B-GPE
eng O
Fra O
ugegraff O
. O

D'Police O
sicht O
no O
Zeien O
. O

D'Fra O
war O
an O
enger O
Niewestrooss O
, O
enger O
Verlängerung O
vun O
der O
Rue B-GPE
de I-GPE
Bastogne I-GPE
, O
ënnerwee O
a O
krut O
do O
hire O
Rucksak O
geklaut O
. O

E O
Mann O
hat O
si O
vun O
hannen O
attackéiert O
an O
de O
Rucksak O
vun O
der O
Schëller O
gerappt O
. O

Am O
Virfeld O
war O
si O
vun O
engem O
anere O
Mann O
ugerempelt O
ginn O
, O
dee O
si O
dobäi O
ugejaut O
hat O
. O

Nom O
Déifstall O
si O
béid O
Männer O
a O
Richtung O
Rue B-GPE
du I-GPE
Canal I-GPE
geflücht O
, O
wou O
si O
op O
der O
Héicht O
vun O
enger O
Apdikt O
an O
e O
rouden O
Auto O
, O
wuel O
mat O
belsche O
Placken O
, O
geklomme O
sinn O
. O

D'Police O
preziséiert O
, O
dass O
et O
sech O
hei O
ëm O
ee O
Kombi O
kéint O
handelen O
an O
dësen O
aus O
Richtung O
Ettelbréck B-GPE
komm O
ass O
. O

Ee O
Mann O
hat O
eng O
rout O
Joggingsjackett O
an O
eng O
donkel O
Joggingsbox O
un O
, O
deen O
aneren O
en O
donkelen O
Jogging O
. O

Béid O
hate O
wärend O
der O
Dot O
Kaputzen O
iwwer O
de O
Kapp O
gezunn O
an O
Nues O
a O
Mond O
mat O
engem O
schwaarze O
Buff O
bedeckt O
. O

Zeie O
soll O
sech O
beim O
Policebüro O
Dikrech-Veianen O
mellen O
. O

D'Nummer O
hei O
ass O
den O
+352 O
244 O
801000 O
oder O
via O
Email O
u O
police.diekirchvianden@police.etat.lu O
. O


Déi O
nei O
Coronazuele O
vun O
en O
Dënschdeg O
: O
40 O
Neiinfektioune O
bei O
7.718 O
Tester O
, O
kee O
weidert O
Doudesaffer O
. O

D'Santé B-ORG
huet O
matgedeelt O
, O
datt O
bei O
7.718 O
Tester O
am O
Ganzen O
40 O
Neiinfektioune O
mam O
Coronavirus O
gezielt O
goufen O
. O

Am O
Géigesaz O
zu O
de O
Woche O
virdru O
publizéiert O
d O
' O
Santé B-ORG
vum O
27 O
. O
August O
u O
just O
nach O
d O
' O
Zuele O
vun O
de O
Residenten O
. O

D'Gesamtzuel O
vun O
den O
Infektioune O
läit O
domat O
elo O
bei O
7.284 O
Fäll O
( O
just O
Residenten O
) O
. O

E O
Méindeg O
waren O
et O
der O
7.244 O
( O
+6 O
) O
. O

Hei O
geet O
et O
bei O
de O
Rapport O
vun O
der O
Santé B-ORG
! O

Et O
ass O
keng O
weider O
Persoun O
un O
de O
Suitte O
vum O
Virus O
gestuerwen O
. O

D'Zuel O
vun O
den O
Doudesaffer O
am O
Zesummenhang O
mam O
Virus O
bleift O
bei O
124 O
. O

19 O
Mënsche O
leien O
den O
Ament O
wéinst O
dem O
COVID-19 O
am O
Spidol O
, O
aktuell O
läit O
keng O
Persoun O
méi O
op O
der O
Intensivstatioun O
. O

599 O
Infektioune O
sinn O
nach O
aktiv O
, O
6.561 O
Persoune O
gëllen O
als O
geheelt O
. O

De O
Reproduktiounstaux O
läit O
iwwerdeems O
bei O
0,99 O
. O


Bis O
2026 O
sollen O
iwwer O
600 O
nei O
Wunnengen O
op O
der O
Stater O
Stäreplaz B-GPE
gebaut O
ginn O
. O

Dat O
gouf O
en O
Dënschdeg O
op O
enger O
Pressekonferenz O
zesumme O
mat O
der O
Stater O
Buergermeeschtesch O
Lydie B-PERSON
Polfer I-PERSON
an O
dem O
Minister O
fir O
Mobilitéit O
an O
ëffentlech O
Aarbechte O
François B-PERSON
Bausch I-PERSON
matgedeelt O
. O

Nieft O
Wunnenge O
sinn O
och O
Büroen O
a O
Geschäfter O
geplangt O
. O

Konkret O
sollen O
d O
' O
Büroe O
45 O
% O
vun O
der O
kompletter O
Surface O
anhuelen O
. O

De O
Site O
moosst O
iwwerdeems O
3 O
Hektar O
. O

Op O
dësem O
solle O
weider O
Infrastrukturen O
, O
wéi O
e O
Kino O
, O
Restauranten O
, O
e O
Fitness-Zenter O
a O
souguer O
eng O
`` O
Foodhall O
'' O
mat O
Terassen O
entstoen O
. O

Och O
de O
Mobilitéitsreseau O
soll O
op O
där O
Plaz O
verbessert O
ginn O
: O
Virgesinn O
ass O
ënnert O
anerem O
och O
en O
`` O
shared O
space O
'' O
mat O
enger O
ënnerierdescher O
Gare O
fir O
d O
' O
Regionalbussen O
. O

Fir O
méi O
Plaz O
ze O
schafe O
gëtt O
d O
' O
Areler B-GPE
Strooss I-GPE
mat O
Hëllef O
vun O
engem O
Tunnel O
ëmgeleet O
- O
den O
Tram O
op O
där O
Plaz O
war O
also O
een O
Deel O
vum O
neie O
Projet O
. O


Den O
13 O
. O
September O
2020 O
gouf O
der O
Police O
géint O
11 O
Auer O
um O
CR181 B-GPE
vum O
Bridel B-GPE
a O
Richtung O
Stroossen B-GPE
e O
Mann O
gemellt O
. O

Dëse O
stoung O
beim O
zweete O
Kreesverkéier O
( O
Opfaart O
fir O
op O
d O
' O
Autobunn O
A6 B-GPE
) O
an O
enger O
Abuchtung O
an O
huet O
säi O
Geschlechtsdeel O
gewisen O
, O
wéi O
eng O
Fra O
an O
engem O
Auto O
laanscht O
gefuer O
ass O
. O

De O
Mann O
war O
eleng O
a O
stoung O
nieft O
engem O
groen O
Auto O
. O

Schonn O
den O
1 O
. O
August O
tëscht O
10 O
an O
12 O
Auer O
war O
deen O
nämmlechte O
Mann O
, O
dës O
Kéier O
am O
éischte O
Kreesverkéier O
vum O
Briddel B-GPE
aus O
, O
wéinst O
deem O
selwechte O
Verhalen O
opgefall O
. O

An O
deem O
Kader O
sicht O
d O
' O
Police O
elo O
Persounen O
, O
déi O
änlech O
Beobachtungen O
op O
dëse O
Plazen O
oder O
an O
der O
Ëmgéigend O
gemaach O
hunn O
. O

All O
Info O
ass O
fir O
d O
' O
Police O
vu O
Capellen B-GPE
. O

D'Telefonsnummer O
ass O
den O
( O
+352 O
) O
244301000 O
oder O
via O
Email O
u O
police.capellensteinfort@police.etat.lu O
. O


An O
der O
Woch O
vum O
7 O
. O
bis O
13 O
. O
September O
huet O
d O
' O
Police O
nees O
kontrolléiert O
, O
wie O
sech O
net O
un O
d O
' O
Corona-Bestëmmungen O
hält O
. O

Nieft O
Persounen O
, O
déi O
d O
' O
Bestëmmungen O
net O
agehalen O
hunn O
, O
sinn O
och O
méi O
Caféen O
a O
Baren O
negativ O
opgefall O
. O

Verschiddener O
hu O
sech O
net O
un O
d O
' O
Spärstonn O
gehalen O
, O
anerer O
hu O
géint O
soss O
gesetzlech O
Virschrëfte O
fir O
d O
' O
Andämme O
vum O
Coronavirus O
verstouss O
. O

Den O
12 O
. O
September O
ass O
an O
engem O
Café O
zu O
Bieles B-GPE
50 O
Persounen O
ugetraff O
, O
déi O
grad O
am O
gaange O
ware O
mat O
danzen O
a O
sech O
net O
un O
d O
' O
Hygiènesvirschrëfte O
gehalen O
hunn O
. O

D'Police O
huet O
e O
Rapport O
un O
déi O
zoustänneg O
Autoritéit O
weidergeleet O
. O

Den O
13 O
. O
September O
ass O
zu O
Nidderkuer B-GPE
eng O
Privatparty O
opgeléist O
ginn O
. O

Och O
hei O
hu O
sech O
d O
' O
Leit O
net O
un O
d O
' O
Virschrëfte O
gehalen O
an O
et O
waren O
der O
méi O
present O
wéi O
erlaabt O
. O

Jidderee O
vun O
de O
Concernéierte O
krut O
eng O
Verwarnung O
mat O
Geldstrof O
. O


Dës O
Woch O
ass O
Schoulrentrée O
, O
ugefaange O
mat O
de O
Primärschoulen O
um O
Dënschdeg O
! O

Iwwer O
152.000 O
Schüler O
ginn O
dës O
Woch O
nees O
an O
d O
' O
Schoul O
, O
d O
' O
lescht O
Joer O
waren O
et O
ronn O
150.000 O
. O

Wéi O
de O
Educatiounsministère O
matdeelt O
, O
sinn O
et O
iwwer O
58.000 O
Kanner O
an O
der O
Primärschoul O
an O
iwwer O
48.000 O
fir O
de O
Lycée O
- O
ëffentlech O
wéi O
privat O
. O

Ze O
preziséieren O
ass O
, O
dass O
bei O
den O
152.153 O
Schüler O
och O
d O
' O
Erwuessenebildung O
an O
d O
' O
Sproochecoursë O
vum O
Institut B-ORG
national I-ORG
des I-ORG
langues I-ORG
mat O
dobäi O
sinn O
. O

Beim O
Léierpersonal O
fir O
d O
' O
Grondschoul O
sinn O
et O
gutt O
6.300 O
Enseignanten O
, O
an O
de O
Lycéeë O
si O
fir O
dës O
Rentrée O
4.500 O
Proffe O
gezielt O
ginn O
. O

Am O
Fondamental O
gouf O
mat O
iwwer O
80 O
% O
méi O
weiblecht O
Personal O
gezielt O
, O
am O
Lycée O
ass O
d O
' O
Verdeelung O
méi O
ausgeglach O
. O

Ma O
och O
hei O
dominéieren O
déi O
weiblech O
Léierpersoune O
mat O
52,4 O
% O
. O


Géint O
20 O
Auer O
30 O
e O
Sonndeg O
sinn O
der O
Police O
zu O
Esch O
an O
der O
Rue B-GPE
de I-GPE
l I-GPE
' I-GPE
Alzette I-GPE
- O
Avenue B-GPE
de B-GPE
la B-GPE
Gare B-GPE
Persoune O
wéinst O
hirem O
Verhalen O
opgefall O
. O

Ee O
vun O
de O
Männer O
konnt O
sech O
mat O
enger O
franséischer O
Asyldemande O
ausweisen O
an O
huet O
domat O
géint O
d O
' O
Arees- O
an O
d O
' O
Openthaltsbestëmmunge O
verstouss O
. O

Donieft O
stoung O
géint O
hien O
nach O
eng O
Prisongsstrof O
op O
, O
dowéinst O
gouf O
hien O
och O
landeswäit O
gesicht O
. O

An O
där O
Zäit O
, O
an O
där O
de O
Mann O
um O
Buedem O
immobiliséiert O
huet O
misste O
ginn O
, O
sinn O
e O
puer O
Leit O
vun O
engem O
Lokal O
an O
der O
Géigend O
méi O
no O
komm O
. O

All O
Eskalatioun O
konnt O
evitéiert O
ginn O
, O
well O
scho O
weider O
Polizisten O
op O
d O
' O
Plaz O
geruff O
goufen O
. O

De O
Mann O
gouf O
no O
enger O
Visitt O
bei O
engem O
Dokter O
op O
Schraasseg B-GPE
bruecht O
. O

Beim O
2 O
. O
Mann O
gouf O
eng O
Pistoul O
fonnt O
, O
déi O
hien O
a O
senger O
Box O
verstoppt O
hat O
. O

Hie O
gouf O
immobiliséiert O
a O
krut O
Handschellen O
un O
. O

Wéi O
sech O
erausgestallt O
huet O
war O
et O
eng O
Schreckschosspistoul O
, O
déi O
ee O
muss O
umellen O
. O

Géint O
de O
Mann O
gouf O
eng O
Plainte O
wéinst O
illegalem O
Waffebesëtz O
gemaach O
, O
hie O
konnt O
duerno O
heem O
goen O
. O



Am O
Kader O
vum O
Tour B-MISC
de I-MISC
Luxembourg I-MISC
, O
deen O
en O
Dënschdeg O
start O
, O
gëllt O
e O
Verbuet O
fir O
all O
Dronen-Flich O
bis O
den O
19 O
. O
September O
. O
Wéi O
de O
Mobilitéitsministère O
matdeelt O
, O
si O
verschidde O
Loftraim O
wéinst O
der O
Vëloscourse O
betraff O
. O

En O
Dënschdeg O
ass O
dat O
de O
Loftraum O
`` O
Lëtzebuerg-Lëtzebuerg B-MISC
'' O
, O
e O
Mëttwoch O
`` O
Réimesch-Hesper B-MISC
'' O
, O
en O
Donneschdeg O
`` O
Rouspert-Schëffleng B-MISC
'' O
, O
e O
Freideg O
`` O
Rodange-Déifferdeng B-MISC
'' O
an O
e O
Samschdeg O
`` O
Miersch-Lëtzebuerg B-MISC
'' O
. O

D'Pläng O
vun O
de O
verschidde O
Loftraum O
ginn O
et O
hei O
. O

Zesumme O
mat O
alle O
Responsabelen O
hunn O
d O
' O
Paulette B-PERSON
Lenert I-PERSON
an O
de O
Claude B-PERSON
Meisch I-PERSON
eng O
Pressekonferenz O
iwwert O
déi O
1 O
. O
Phas O
vum O
Large O
Scale O
Testing O
ginn O
. O


Déi O
1 O
. O
Phas O
vum O
Large O
Scale O
Testing O
ass O
ofgeschloss O
an O
déi O
2 O
. O
Phas O
start O
. O

Wéi O
geet O
et O
virun O
? O

Wéi O
gesäit O
d O
' O
Strategie O
an O
Zukunft O
fir O
Lëtzebuerg B-GPE
aus O
? O

A O
wéi O
ass O
déi O
1 O
. O
Phas O
verlaf O
? O

Doriwwer O
goufen O
et O
e O
Méindeg O
Detailer O
. O

Mat O
dobäi O
waren O
: O
d O
' O
Gesondheetsministesch O
Paulette B-PERSON
Lenert I-PERSON
, O
de O
Minister O
fir O
Héichschoul O
a O
Fuerschung O
Claude B-PERSON
Meisch I-PERSON
, O
de O
President O
vum O
Conseil O
d O
' O
administration O
du O
Luxembourg B-ORG
Institute I-ORG
of I-ORG
Health I-ORG
Dr. B-PERSON
Gregor I-PERSON
Baertz I-PERSON
, O
de O
Spriecher O
vun O
der O
Covid-19-Task-Force O
Professer B-PERSON
Ulf I-PERSON
Nehrbass I-PERSON
, O
de O
stellvertriedende O
Porte-Parole O
vun O
der O
Task O
Force O
Professer B-PERSON
Paul I-PERSON
Wilmes I-PERSON
. O

De O
Professer B-PERSON
Ulf I-PERSON
Nehrbass I-PERSON
huet O
eemol O
den O
Iwwerbléck O
ginn O
, O
firwat O
dës O
Strategie O
vum O
Large O
Scale O
Testing O
néideg O
an O
och O
déi O
richteg O
Decisioun O
war O
. O

Mee O
et O
gouf O
och O
een O
Abléck O
hannert O
d O
' O
Kulissen O
, O
a O
wéi O
séier O
dëse O
Projet O
realiséiert O
gouf O
. O

Donieft O
huet O
den O
Ulf B-PERSON
Nehrbass I-PERSON
och O
dorop O
higewisen O
, O
wéi O
qualitativ O
héichwäerteg O
d O
' O
Aarbecht O
vun O
de O
Laboratoiren O
, O
mee O
och O
d O
' O
Qualitéit O
vun O
den O
Tester O
selwer O
waren O
. O

Dat O
am O
direkten O
internationale O
Verglach O
. O

Ee O
Standard O
duerch O
dee O
Lëtzebuerg B-GPE
sech O
konnt O
positiv O
ofgrenzen O
. O

Weider O
Informatiounen O
zu O
der O
Pressekonferenz O
ginn O
et O
hei O
. O

De O
stellvertriedende O
Spriecher O
vun O
der O
Covid-19-Task-Force O
, O
de O
Professer B-PERSON
Paul I-PERSON
Wilmes I-PERSON
, O
huet O
nach O
méi O
konkret O
Detailer O
zu O
der O
éischter O
Phas O
vum O
Large O
Scale O
Testing O
ginn O
. O

Esou O
konnt O
ee O
Problemzonen O
erkennen O
, O
déi O
een O
am O
Ufank O
villäicht O
net O
esou O
ageschat O
hat O
. O

A O
bei O
anere O
Beruffer O
huet O
ee O
realiséiert O
, O
dass O
se O
manner O
akut O
eng O
Risikogrupp O
ware O
wéi O
uganks O
geduecht O
. O

Dat O
war O
zum O
Beispill O
bei O
der O
Police O
de O
Fall O
. O

D O
' O
Poliziste O
goufe O
reegelméisseg O
getest O
, O
an O
awer O
goufen O
et O
éischter O
wéineg O
Infektiounen O
an O
dësem O
Milieu O
. O

Dogéint O
huet O
ee O
festgestallt O
, O
dass O
d O
' O
Infektiounen O
am O
Bausecteur O
geklomme O
sinn O
. O

Duerch O
de O
Large O
Scale O
Testing O
hat O
een O
d O
' O
Flexibilitéit O
an O
déi O
néideg O
Ressourcë O
fir O
dëse O
Secteur O
séier O
ze O
testen O
- O
an O
doduerch O
eng O
Infektiounsketten O
ënnerbriechen O
. O

De O
24 O
. O
September O
ginn O
et O
Detailer O
zu O
der O
2 O
. O
Phas O
vum O
LST B-ORG
, O
sou O
d O
' O
Gesondheetsministesch O
. O

Et O
wier O
wichteg O
als O
éischt O
all O
wichteg O
Informatiounen O
an O
Erkenntnisser O
aus O
der O
éischter O
Phas O
ze O
gewannen O
a O
da O
mat O
afléissen O
ze O
loossen O
. O

Eng O
Approche O
vun O
där O
ee O
vill O
gewanne O
kéint O
. O

Déi O
2 O
. O
Phas O
start O
de O
16 O
. O
September O
a O
geet O
bis O
Mäerz O
2021 O
. O

Virgesinn O
ass O
eng O
Kapazitéit O
vun O
53.000 O
Tester O
pro O
Woch O
. O


E O
Samschdeg O
de O
Mëtte O
gouf O
et O
ee O
Bëschbrand O
an O
der O
Géigend O
vu O
Beefort B-GPE
. O

Bei O
dësem O
ass O
eng O
Fläch O
vu O
ronn O
3.600 O
Quadratmeter O
verbrannt O
. O

No O
engem O
Bëschbrand O
an O
der O
Hatzendellt B-LOC
bei O
Beefort B-GPE
sicht O
d O
’ O
Police O
no O
Zeien O
. O

De O
Samschdeg O
12 O
. O
September O
gouf O
géint O
14h40 O
ee O
Feier O
gemellt O
, O
bei O
deem O
eng O
Fläch O
vu O
ronn O
3.600 O
Quadratmeter O
Ënnerholz O
verbrannt O
ass O
. O

Op O
der O
Plaz O
vum O
Feier O
, O
déi O
als O
Hatzendellt B-LOC
bezeechent O
gëtt O
, O
geet O
ee O
Wanderwee O
laanscht O
. O

D O
’ O
Police O
sicht O
an O
deem O
Kader O
no O
méiglechen O
Zeien O
déi O
eppes O
matkruten O
. O

All O
Info O
ass O
fir O
d O
’ O
Police O
vun O
Iechternach B-GPE
( O
Tel O
. O

: O
( O
+352 O
) O
244721000 O
oder O
per O
E-Mail O
: O
police.echternach@police.etat.lu O
) O
. O


Op O
der O
N10 B-GPE
tëscht O
der O
Hëttermillen B-GPE
a O
Stadbriedemes B-GPE
gouf O
et O
um O
Sonndegowend O
ee O
schwéiert O
Accident O
bei O
deem O
eng O
Fra O
schwéier O
blesséiert O
gouf O
. O

D O
’ O
Police O
mécht O
een O
Zeienopruff O
no O
engem O
schwéieren O
Verkéiersaccident O
. O

Op O
der O
Route O
du O
Vin O
tëscht O
der O
Hëttermillen B-GPE
a O
Stadbriedemes B-GPE
ware O
géint O
16h50 O
um O
Sonndegowend O
een O
Auto O
an O
ee O
Moto O
anenee O
gerannt O
. O

D O
’ O
Motoradsfuererin O
gouf O
dobäi O
ganz O
schwéier O
blesséiert O
. O

De O
Chauffer O
a O
Bäifuerer O
vum O
Auto O
goufen O
net O
blesséiert O
. O

Méiglech O
Zeien O
sollen O
sech O
bei O
der O
Police O
Museldall B-GPE
mellen O
( O
Tel O
. O

: O
( O
+352 O
) O
244701000 O
oder O
per O
E-Mail O
: O
police.museldall@police.etat.lu O
) O
. O


Am O
australesche O
Melbourne B-GPE
goufe O
bei O
enger O
net-autoriséierter O
Demonstratioun O
géint O
de O
Lockdown O
74 O
vu O
ronn O
250 O
Demonstrante O
vun O
der O
Police O
festgeholl O
. O

Bei O
enger O
net-autoriséierter O
Demonstratioun O
géint O
de O
Confinement O
sinn O
am O
australesche O
Melbourne B-GPE
Dosende O
Leit O
festgeholl O
ginn O
. O

74 O
vun O
de O
ronn O
250 O
Demonstrante O
sinn O
um O
Sonndeg O
festgeholl O
ginn O
, O
wéi O
d O
' O
lokal O
Police O
gemellt O
huet O
. O

Deemno O
huet O
d O
' O
Police O
am O
Ganzen O
176 O
Amenden O
ausgestallt O
. O

D'Demonstranten O
haten O
op O
dem O
Queen-Victoria-Maart B-GPE
am O
Zentrum O
vu O
Melbourne B-GPE
en O
Enn O
fir O
de O
Confinement O
gefuerdert O
. O

Wéi O
d O
' O
Police O
op O
d O
' O
Plaz O
komm O
ass O
, O
ass O
et O
zu O
Ausernanersetzungen O
tëscht O
den O
Demonstranten O
an O
der O
Police O
komm O
. O

D'Ausgangsrestriktiounen O
zu O
Melbourne B-GPE
waren O
Ufank O
Juli O
a O
Kraaft O
getrueden O
a O
goufe O
bis O
de O
26 O
. O

Oktober O
verlängert O
. O

Um O
Méindeg O
trieden O
awer O
Lockerungsmesuren O
a O
Kraaft O
. O

Wéi O
et O
heescht O
, O
gëtt O
d O
' O
Zäit O
fir O
Sport O
dobaussen O
op O
2 O
Stonne O
gehéicht O
a O
Mënschen O
déi O
eleng O
liewen O
dierfen O
nees O
a O
Kontakt O
mat O
Leit O
an O
engem O
klenge O
Krees O
trieden O
. O

Australien B-GPE
war O
am O
Ganze O
gutt O
opgestallt O
bei O
der O
Kontroll O
vum O
Coronavirus O
. O

Bis O
ewell O
goufe O
26.600 O
Infektioune O
mam O
Covid-19 O
nogewisen O
. O

Am O
Land O
vu O
ronn O
25 O
Milliounen O
Awunner O
sinn O
810 O
Persounen O
un O
de O
Suitte O
vum O
Coronavirus O
gestuerwen O
. O

Den O
Educatiounsminister O
huet O
net O
méi O
Wëlles O
, O
eng O
nei O
gesetzlech O
Basis O
fir O
dat O
sozioedukatiivt O
a O
psychosoziaalt O
Personal O
ze O
schafen O
. O

Dat O
seet O
de O
Claude B-PERSON
Meisch I-PERSON
am O
RTL-Interview O
als O
Reaktioun O
op O
d O
' O
Reproche O
vu O
5 O
Gewerkschaften O
aus O
dem O
Beräich O
. O

De O
Minister O
hat O
am O
Mäerz O
2019 O
annoncéiert O
, O
ze O
legiferéieren O
, O
fir O
d O
' O
Tâche O
vum O
concernéierte O
Personal O
ze O
klären O
. O

Mëttlerweil O
hätt O
sech O
awer O
erausgestallt O
, O
datt O
de O
gesetzleche O
Kader O
vun O
der O
Fonction O
publique O
géing O
duergoen O
, O
esou O
de O
Claude B-PERSON
Meisch I-PERSON
. O

D'Gewerkschafte O
waren O
net O
zefridden O
, O
well O
hir O
Tâchen O
an O
enger O
Nott O
just O
virum O
Summer O
nei O
definéiert O
goufen O
. O

Den O
Educatiounsminister O
awer O
seet O
, O
hie O
géif O
net O
wierklech O
verstoen O
, O
wat O
de O
Problem O
wier O
. O

Do O
hu O
mer O
eng O
Propositioun O
op O
den O
Dësch O
geluecht O
, O
fir O
déi O
Aarbechtsbedingungen O
ze O
harmoniséieren O
, O
dunn O
ass O
gesot O
ginn O
, O
elo O
ginn O
d O
' O
Aarbechtsbedingunge O
verschlechtert O
fir O
en O
Deel O
vum O
Personal O
, O
dunn O
hu O
mer O
gesot O
`` O
Nee O
, O
dorëms O
geet O
et O
eis O
net O
“ O
, O
dofir O
hu O
mer O
kloer O
präziséiert O
, O
datt O
et O
nëmmen O
déi O
Leit O
betrëfft O
, O
déi O
an O
Zukunft O
agestallt O
ginn O
, O
an O
déi O
, O
déi O
haut O
schonn O
do O
sinn O
a O
bei O
hiren O
Aarbechtskonditioune O
wëlle O
bleiwen O
, O
datt O
déi O
dat O
roueg O
kënne O
maachen O
, O
dunn O
ass O
gesot O
ginn O
, O
jo O
mir O
mussen O
awer O
och O
vläicht O
awer O
en O
Ënnerscheed O
hunn O
tëschent O
deene O
jeeweilegen O
Zerwisser O
, O
du O
hu O
mer O
gesot O
`` O
Jo O
, O
wann O
en O
Direkter O
mat O
sengem O
Personal O
och O
do O
wëll O
anescht O
fonctionéieren O
. O

De O
Claude B-PERSON
Meisch I-PERSON
huet O
drop O
opmierksam O
gemaach O
, O
datt O
an O
de O
leschte O
Jore O
vill O
rekrutéiert O
gi O
wier O
fir O
d O
' O
Kompetenzzenter O
an O
den O
Encadrement O
vu O
Schüler O
mat O
spezifesche O
Besoinen O
an O
de O
Klassen O
, O
wat O
d O
' O
Aarbechtskonditiounen O
och O
verbessere O
géing O
. O

Et O
wier O
elo O
net O
d O
' O
Zil O
, O
d O
' O
Aarbechtskonditiounen O
esou O
z'änneren O
, O
datt O
een O
nees O
méi O
Leit O
bréicht O
. O

Mir O
wäerten O
eis O
jo O
och O
do O
elo O
nach O
eng O
Kéier O
mat O
deene O
concernéierte O
Gewerkschafte O
gesinn O
a O
vläicht O
versti O
mer O
dann O
och O
besser O
ëm O
wat O
et O
geet O
oder O
wat O
fir O
eng O
Problemer O
do O
nach O
ze O
léise O
sinn O
. O

Ech O
schwätze O
ganz O
gäre O
mat O
jidderengem O
, O
och O
mat O
deenen O
do O
Acteuren O
, O
ech O
wëll O
awer O
ganz O
kloer O
och O
soen O
, O
datt O
et O
hei O
keng O
generell O
Diskussioun O
iwwert O
d O
' O
Tâche O
vum O
sozio-edukativen O
a O
psycho-sozialem O
Personal O
aus O
der O
Education B-ORG
nationale I-ORG
wäert O
ginn O
, O
dat O
steet O
sécherlech O
elo O
net O
um O
Ordre O
du O
jour O
. O

En O
Dënschdeg O
hate O
5 O
Gewerkschafte O
vu O
Personal O
, O
dat O
mat O
Kanner O
mat O
spezifesche O
Besoine O
schafft O
, O
an O
aus O
de O
psychologeschen O
an O
edukativen O
Zerwisser O
am O
Lycée O
den O
Educatiounsminister O
Claude B-PERSON
Meisch I-PERSON
mat O
enger O
symbolescher O
Aktioun O
op O
e O
Gespréich O
invitéiert O
. O

An O
hiren O
Aen O
huet O
bis O
elo O
kee O
Sozialdialog O
stattfonnt O
. O


Eigentlech O
sollt O
et O
e O
Mëttwoch O
op O
der O
2 O
. O
Etapp O
vum O
Tour B-MISC
de I-MISC
Luxembourg I-MISC
iwwer O
160,8 O
Kilometer O
vu O
Réimech B-GPE
op O
Hesper B-GPE
goen O
, O
dozou O
ass O
et O
awer O
net O
komm O
. O

Et O
war O
méi O
eng O
speziell O
Course O
e O
Mëttwoch O
beim O
Tour B-MISC
de I-MISC
Luxembourg I-MISC
, O
do O
hunn O
d O
' O
Coureuren O
nämlech O
gestreikt O
, O
dat O
well O
ze O
vill O
Trafic O
op O
de O
Stroossen O
zu O
a O
ronderëm O
Réimech B-GPE
war O
, O
wou O
den O
Depart O
vun O
der O
zweeter O
Etapp O
lancéiert O
gouf O
. O

Esou O
gouf O
just O
op O
de O
leschten O
42 O
Kilometer O
richteg O
Course O
gefuer O
. O

Hei O
gouf O
et O
ganz O
vill O
Attacken O
, O
ënnert O
anerem O
haten O
et O
och O
2 O
Lëtzebuerger O
probéiert O
. O

Um O
Enn O
gouf O
awer O
nees O
jiddereen O
ageholl O
an O
esou O
koum O
et O
um O
Enn O
zu O
eng O
Massesprint O
Massesprint O
, O
wou O
den O
Arnaud B-PERSON
Démare I-PERSON
sech O
duerchsetze O
konnt O
, O
dat O
virum O
Jasper B-PERSON
Philipsen I-PERSON
an O
dem O
Alexander B-PERSON
Krieger I-PERSON
. O

Als O
49. O
war O
den O
Ivan B-PERSON
Centrone I-PERSON
de O
beschte O
Lëtzebuerger O
, O
dat O
an O
der O
nämmlechter O
Zäit O
ewéi O
de O
Gewënner O
. O

Den O
Tom B-PERSON
Wirtgen I-PERSON
gëtt O
den O
81. O
op O
23 O
Sekonnen O
, O
an O
där O
nämmlechter O
Zäit O
gëtt O
de O
Ben B-PERSON
Gastauer I-PERSON
den O
85. O
, O
de O
Michel B-PERSON
Ries I-PERSON
den O
93 O
an O
de O
Luc B-PERSON
Wirtgen I-PERSON
kënnt O
och O
an O
där O
nämmlechter O
Zäit O
op O
di O
95 O
. O
Plaz O
. O

De O
Lëtzebuerger O
Champion O
Kevin B-PERSON
Geniets I-PERSON
, O
dee O
vill O
geschafft O
huet O
fir O
den O
Arnaud B-PERSON
Démare I-PERSON
gëtt O
den O
125. O
op O
3 O
Minutten O
an O
20 O
Sekonnen O
. O

De O
Raphaël B-PERSON
Kockelmann I-PERSON
klasséiert O
sech O
als O
132. O
op O
4 O
Minutten O
a O
15 O
Sekonnen O
, O
de O
Jan B-PERSON
Petelin I-PERSON
gëtt O
den O
133. O
op O
4 O
Minutten O
a O
25 O
Sekonnen O
an O
den O
Arthur B-PERSON
Kluckers I-PERSON
fiert O
als O
134. O
iwwer O
d O
' O
Arrivée O
op O
5 O
Minutten O
a O
57 O
Sekonnen O
. O

Am O
General O
ass O
den O
Italiener O
Diego B-PERSON
Ulissi I-PERSON
weiderhin O
de O
Leader O
. O

Hei O
huet O
hie O
4 O
Sekonnen O
Avance O
op O
de O
Philipsen B-PERSON
an O
de O
Capiot B-PERSON
. O

Beschte O
Lëtzebuerger O
am O
General O
ass O
den O
Ivan B-PERSON
Centrone I-PERSON
als O
29. O
mat O
engem O
Retard O
vun O
13 O
Sekonnen O
. O

Den O
Tom B-PERSON
Wirtgen I-PERSON
ass O
de O
26 O
. O
op O
24 O
Sekonnen O
an O
de O
Luc B-PERSON
Wirtgen I-PERSON
de O
27. O
op O
26 O
Sekonnen O
. O


Weider O
mellt O
d O
' O
Police O
, O
datt O
an O
der O
Stad O
eng O
Persoun O
kontrolléiert O
gouf O
, O
déi O
e O
Revolver O
bei O
sech O
hat O
. O

Zu O
Tandel B-GPE
huet O
d O
' O
Police O
e O
Mëttwoch O
géint O
Mëtternuecht O
en O
Accident O
gemellt O
kritt O
. O

En O
Automobilist O
war O
géint O
eng O
Luucht O
a O
géint O
eng O
Mauer O
gerannt O
. O

Wéi O
sech O
erausgestallt O
huet O
, O
war O
de O
Chauffer O
virdru O
mat O
héijer O
Vitess O
virun O
enger O
Policekontroll O
geflücht O
. O

Well O
alles O
drop O
higedeit O
huet O
, O
datt O
de O
Chauffer O
, O
deen O
net O
blesséiert O
gouf O
, O
ze O
vill O
gedronk O
hat O
, O
wollten O
d O
' O
Beamten O
de O
Mann O
mat O
op O
de O
Policebüro O
huelen O
. O

Ma O
dësen O
huet O
dunn O
ugefaangen O
d O
' O
Polizisten O
ze O
filmen O
a O
sech O
opzereegen O
, O
esou O
datt O
hien O
huet O
misste O
berouegt O
ginn O
. O

Um O
Büro O
ukomm O
huet O
de O
Mann O
dunn O
ugefaangen O
aggressiv O
ze O
ginn O
an O
huet O
engem O
Polizist O
mam O
Doud O
gedréit O
. O

Dobäi O
huet O
hie O
probéiert O
, O
e O
Beamten O
an O
d O
' O
Gesiicht O
ze O
schloen O
. O

D'Poliziste O
konnten O
de O
Mann O
just O
schwéier O
immobiliséieren O
. O

Den O
Alkoholtest O
ass O
iwwregens O
dann O
och O
positiv O
ausgefall O
, O
esou O
datt O
de O
Mann O
säi O
Permis O
huet O
missten O
ofginn O
. O

Well O
de O
Mann O
an O
Arrest O
huet O
misste O
bruecht O
ginn O
, O
gouf O
hien O
och O
kontrolléiert O
. O

Dobäi O
gouf O
Haschisch O
wéi O
och O
eng O
gréisser O
Zomm O
Boergeld O
séchergestallt O
. O

De O
Parquet O
gouf O
informéiert O
an O
huet O
eng O
Hausduerchsuchung O
ordonéiert O
. O

En O
Dënschdeg O
de O
Mëtteg O
krut O
d O
' O
Police O
gemellt O
, O
datt O
e O
Mann O
, O
deen O
eng O
Waff O
bei O
sech O
hätt O
, O
sech O
am O
Garer B-GPE
Quartier B-GPE
an O
der O
Stad O
géif O
ophalen O
. O

Nom O
Mann O
gouf O
gesicht O
an O
hie O
konnt O
kuerz O
drop O
op O
der O
Place B-GPE
de I-GPE
la I-GPE
Gare I-GPE
lokaliséiert O
ginn O
. O

De O
Mann O
gouf O
duerchsicht O
a O
bei O
him O
gouf O
e O
Revolver O
fonnt O
, O
deen O
och O
saiséiert O
gouf O
. O


De O
Lëtzebuerger O
Nationalspiller O
ass O
jo O
dës O
Saison O
op O
Norwich B-GPE
City I-GPE
gewiesselt O
, O
déi O
aktuell O
an O
der O
englescher O
Championship O
spillen O
. O

Wéi O
d O
' O
Het B-MISC
Nieuwsblad I-MISC
schreift O
, O
wieren O
zwee O
Spiller O
vun O
Norwich B-GPE
City I-GPE
, O
dëst O
den O
Danel B-PERSON
Sinani I-PERSON
an O
de O
Melvin B-PERSON
Sitti I-PERSON
, O
am O
Gespréich O
, O
fir O
vun O
Norwich B-GPE
City I-GPE
op O
Waasland-Beveren B-GPE
ze O
wiesselen O
. O

De O
Sinani B-PERSON
ass O
eréischt O
am O
Summer O
vum O
F91 B-ORG
Diddeleng I-ORG
op O
d O
' O
Insel O
gewiesselt O
. O

Mam O
Wiessel O
géif O
den O
Nationalspiller O
elo O
dann O
an O
der O
Jupiler B-MISC
League I-MISC
, O
also O
der O
héchster O
Belscher O
Spillklass O
, O
um O
Terrain O
stoen O
. O

Bis O
ewell O
hu O
weder O
d O
' O
Veräiner O
nach O
d O
' O
Spiller O
dës O
Nouvelle O
confirméiert O
. O


An O
engem O
Artikel O
beschreift O
d O
' O
portugiseschsproocheg O
Zeitung O
`` O
Contacto B-ORG
'' O
, O
wéi O
portugisesch O
Aarbechter O
vun O
der O
Firma O
HP B-ORG
Construction I-ORG
ausgebeut O
goufen O
a O
ginn O
. O

Et O
gëtt O
en O
neie O
Fall O
vu O
Mënschenhandel O
an O
Zwangsaarbecht O
hei O
zu O
Lëtzebuerg B-GPE
. O

Am O
Artikel O
`` O
Ech B-MISC
Sklav I-MISC
'' O
ass O
ze O
liesen O
, O
dass O
d O
' O
Aarbechter O
vun O
der O
Firma O
HP B-ORG
Construction I-ORG
manner O
Pai O
kréiche O
wéi O
ausgemaach O
, O
wéi O
se O
a O
Portugal B-GPE
rekrutéiert O
goufen O
. O

Se O
géingen O
a O
ganz O
schlechte O
Konditiounen O
ënnerbruecht O
ginn O
a O
géinge O
bis O
zu O
60 O
Stonnen O
d O
' O
Woch O
gezwonge O
ginn O
ze O
schaffen O
. O

2015 O
hat O
RTL B-ORG
scho O
bei O
der O
selwechter O
Firma O
Fäll O
vun O
Zwangsaarbecht O
opgedeckt O
. O

Eenzeler O
vun O
hinne O
géinge O
léiwer O
alles O
opginn O
an O
am O
Park O
op O
der O
Bänk O
schlofen O
, O
sou O
Contacto B-ORG
. O

Enger O
Rei O
Temoignagen O
no O
, O
dorënner O
ee O
vun O
engem O
, O
deen O
63 O
Joer O
al O
ass O
, O
wier O
een O
Aarbechter O
souguer O
geschloe O
ginn O
. O

De O
Chef O
vun O
der O
Firma O
HP B-ORG
Construction I-ORG
dementéiert O
dat O
, O
aner O
Zeie O
confirméieren O
awer O
den O
Tëschefall O
. O

Iwwerdeems O
de O
portugiseschen O
Ambassadeur O
direkt O
den O
Ausseministère O
ageschalt O
huet O
wéinst O
méiglechem O
Mënschenhandel O
, O
krut O
Contacto B-ORG
keng O
Reaktioun O
vum O
Lëtzebuerger O
Aarbechtsministère O
. O

Nodeems O
mir O
hei O
op O
RTL B-ORG
iwwert O
eng O
aner O
Affär O
vun O
Zwangsaarbecht O
bericht O
haten O
, O
hat O
den O
LSAP-Minister O
Dan B-PERSON
Kersch I-PERSON
awer O
ugekënnegt O
, O
wëllen O
ënnert O
anerem O
den O
Inspektere O
vun O
der O
Inspection B-ORG
du I-ORG
travail I-ORG
et I-ORG
des I-ORG
mines I-ORG
méi O
Pouvoir O
ze O
ginn O
. O

D'Justiz O
enquêtéiert O
och O
iwwert O
dëse O
spezifesche O
Fall O
. O


Datt O
Waasserstoff O
eng O
ëmmer O
méi O
wichteg O
Roll O
spillt O
an O
der O
Dekarboniséierung O
vun O
der O
nationaler O
Wirtschaft O
ass O
gewosst O
. O

D'Fro O
ass O
, O
wéi O
een O
dëst O
chemescht O
Element O
op O
Lëtzebuerg B-GPE
transportéiert O
kritt O
. O

Eng O
vun O
de O
Méiglechkeete O
wier O
en O
Uschloss O
un O
en O
neie O
Waasserstoff-Reseau O
, O
deen O
de O
Grupp O
Encevo B-ORG
via O
seng O
däitsch O
Duechter O
Creos B-ORG
zesumme O
mam O
franséischen O
Gestionnaire O
GRT-Gaz B-ORG
SA I-ORG
plangt O
. O

70 O
KM O
vun O
deem O
Reseau O
sollen O
d O
' O
Groussregioun B-GPE
mam O
Hydrogène O
beliwweren O
- O
op O
och O
Lëtzebuerg B-GPE
sech O
hei O
drun O
uschléisst O
, O
ass O
dem O
Energieminister O
Claude B-PERSON
Turmes I-PERSON
no O
awer O
nach O
net O
sécher O
. O

Et O
géife O
wuel O
dës O
Iwwerleeunge O
ginn O
, O
mee O
an O
2 O
Joer O
wier O
eréischt O
mat O
enger O
Decisioun O
ze O
rechnen O
. O

Dat O
äntwert O
de O
grénge O
Minister O
op O
eng O
entspriechend O
parlamentaresch O
Fro O
vum O
LSAP-Deputéierte O
Mars B-PERSON
Di I-PERSON
Bartolomeo I-PERSON
. O

Nieft O
Autoen O
, O
déi O
mat O
Waasserstoff O
fueren O
, O
gëtt O
hei O
am O
Land O
och O
drop O
gesat O
, O
datt O
den O
erneierbare O
Gas O
an O
der O
Industrie O
, O
der O
Aviatioun O
an O
der O
Navigatioun O
zum O
Asaz O
kënnt O
, O
fir O
esou O
Pëtrol O
a O
Kuel O
kënnen O
z'ersetzen O
. O

Ausgestouss O
gëtt O
vun O
esou O
Moteuren O
nëmmen O
nach O
Waasserdamp O
a O
guer O
keen O
CO2 O
. O


Dësen O
Allergeen O
ass O
am O
Afennossbotter O
, O
obwuel O
en O
op O
der O
Etikett O
net O
opgelëscht O
ass O
. O

Dat O
deelt O
d O
' O
Sécurité B-ORG
Alimentaire I-ORG
e O
Mëttwoch O
mat O
. O

Betraffe O
Leit O
, O
déi O
op O
Hieselnëss O
allergesch O
reagéieren O
, O
sollen O
de O
Produit O
net O
consomméieren O
. O

D'Pâte O
à O
tartiner O
`` O
chocolat B-MISC
fondant I-MISC
'' O
oder O
`` O
chocolat B-MISC
au I-MISC
lait I-MISC
'' O
gëtt O
ënnert O
anerem O
am O
Aldi B-ORG
verkaf O
. O

Concernéiert O
si O
Produiten O
, O
déi O
am O
August O
2021 O
oflafen O


Et O
ware O
schwéier O
Reprochen O
, O
déi O
den O
OGBL B-ORG
un O
d O
' O
Direktioun O
vun O
der O
Fondatioun B-ORG
Kräizbierg I-ORG
geriicht O
huet O
. O

De O
Verwaltungsrot O
huet O
elo O
reagéiert O
. O

An O
den O
9 O
Atelieren O
um O
Kräizbierg B-GPE
dréint O
et O
den O
Ament O
wéinst O
der O
Pandemie O
e O
bësse O
mi O
lues O
. O

114 O
behënnert O
Persoune O
sinn O
hei O
agestallt O
, O
si O
gi O
vun O
38 O
sougenannten O
Encadrante O
betreit O
. O

D O
’ O
Aarbechtsklima O
wär O
zanter O
enger O
Zäit O
scho O
schlecht O
. O

Esou O
de O
Michael B-PERSON
Ferreira I-PERSON
, O
President O
vun O
der O
Personaldelegatioun O
vun O
den O
Atelieren O
: O
Iwwer O
d O
’ O
Direktioun O
si O
Menacen O
opgetaucht O
, O
Ënnerdréckungen O
an O
d O
’ O
Leit O
fille O
sech O
gemobbt O
. O

An O
et O
ass O
ëmmer O
méi O
oft O
de O
Fall O
, O
dass O
d O
’ O
Leit O
Angscht O
hunn O
ze O
schaffen O
. O

Duerch O
den O
Drock O
an O
e O
vergréisserten O
administrativen O
Opwand O
hätten O
d O
’ O
Encadrante O
manner O
Zäit O
, O
fir O
sech O
ëm O
déi O
behënnert O
Mataarbechter O
ze O
këmmeren O
. O

Verschiddener O
hätte O
souguer O
gekënnegt O
. O

Och O
dat O
géif O
d O
’ O
Stëmmung O
drécken O
. O

D O
’ O
Direktioun O
wëll O
zu O
de O
Virwërf O
keng O
Stellung O
huelen O
. O

De O
Verwaltungsrot O
iwwerdeems O
huet O
um O
Méindeg O
decidéiert O
, O
fir O
esou O
séier O
wéi O
méiglech O
en O
onofhängegen O
externen O
Expert O
ze O
beoptragen O
, O
d O
’ O
Situatioun O
ze O
analyséieren O
an O
eventuell O
och O
Virschléi O
ze O
maachen O
. O

Dat O
wier O
de O
Beweis O
, O
datt O
de O
Verwaltungsrot O
all O
d O
’ O
Doleance O
géif O
ganz O
eescht O
huelen O
a O
wéilt O
drop O
reagéieren O
, O
seet O
de O
Jeannot B-PERSON
Berg I-PERSON
, O
Member O
vum O
Verwaltungsrot O
a O
President O
vum O
Direktiounskommitee O
. O

Personal O
an O
Direktioun O
kréien O
dernieft O
d O
’ O
Méiglechkeet O
, O
eng O
extern O
Mediatioun O
bäizezéien O
, O
fir O
hir O
Konflikter O
ze O
léisen O
. O

De O
Sozialdialog O
wär O
wichteg O
a O
sollt O
och O
weiderhin O
tëscht O
der O
Direktioun O
an O
dem O
Personal O
stattfannen O
. O

Dat O
kéint O
sech O
éischte O
Reaktiounen O
aus O
der O
Beleegschaft O
no O
awer O
als O
schwiereg O
erweisen O
. O

Et O
géif O
e O
grousse O
Vertrauensbroch O
tëscht O
der O
Beleegschaft O
an O
der O
Direktioun O
ginn O
, O
seet O
de O
Joel B-PERSON
Delvaux I-PERSON
vum O
OGBL B-ORG
. O

D O
’ O
Beleegschaft O
kéint O
sech O
schwéier O
virstelle O
mat O
der O
haiteger O
Direktioun O
iwwerhaapt O
nach O
e O
Sozialdialog O
opzehuelen O
. O

Vill O
méi O
bestéing O
d O
’ O
Angscht O
, O
datt O
déi O
ugekënnegt O
Mesuren O
d O
’ O
Situatioun O
just O
an O
d O
’ O
Längt O
zéien O
... O

De O
Verwaltungrot O
kënnt O
nächst O
Woch O
nees O
zesummen O
an O
ënnersträicht O
, O
et O
wéilt O
een O
d O
’ O
Problemer O
um O
Kräizbierg B-GPE
séier O
léisen O
. O

Ausserdeem O
soll O
an O
Zukunft O
jeeweils O
ee O
Personalvertrieder O
vun O
der O
Fondatioun O
, O
vun O
den O
Atelieren O
a O
vun O
de O
Behënnerte O
Mataarbechter O
als O
konsultative O
Member O
un O
de O
Sëtzungen O
am O
Conseil O
kënnen O
deelhuelen O
. O


E O
Freiden O
Owend O
gëtt O
de O
Compteur O
fir O
déi O
19 O
. O
Editioun O
vum O
Spendemarathon O
gestart O
. O

Gitt O
der O
Hoffnung O
eng O
Chance O
a O
maacht O
mat O
. O

Bedéngt O
duerch O
déi O
aktuell O
Situatioun O
wäert O
et O
dëst O
Joer O
eng O
aussergewéinlech O
Editioun O
vum O
Télévie B-ORG
ginn O
. O

Kee O
Publik O
a O
limitéiert O
Gäscht O
am O
Studio O
an O
trotz O
alle O
Contraintë O
wäert O
et O
net O
un O
Asaz O
an O
Emotioune O
feelen O
. O

D'Populatioun O
, O
d O
' O
Benevollen O
, O
d O
' O
Associatiounen O
, O
d O
' O
Firmen O
an O
déi O
fënnef O
Centres O
de O
promesses O
( O
Ëlwen B-GPE
, O
Iechternach B-GPE
, O
Stroossen B-GPE
, O
Suessem B-GPE
an O
de O
Centre B-ORG
de I-ORG
promesses I-ORG
permanent I-ORG
Rodange I-ORG
) O
hunn O
sech O
fir O
de O
gudden O
Zweck O
mobiliséiert O
. O

Wéi O
si O
sech O
all O
organiséiert O
hunn O
a O
wat O
si O
ënnerholl O
hunn O
, O
gëtt O
een O
dëse O
Weekend O
op O
RTL B-ORG
gewuer O
. O

Um O
Virowend O
vum O
groussen O
Télévie-Dag O
, O
gëtt O
de O
Compteur O
Freides O
Owes O
um O
19:00 O
Auer O
a O
Präsens O
vum O
Nathalie B-PERSON
Frisch I-PERSON
( O
Fondatioun B-ORG
Kiwanis I-ORG
) O
an O
dem O
Diane B-PERSON
Wunsch I-PERSON
( O
Coordinatrice O
vum O
Télévie B-ORG
) O
am O
Live B-MISC
Planet I-MISC
People I-MISC
lancéiert O
. O

Den O
DJ B-PERSON
Nosi I-PERSON
( O
Eric B-PERSON
Nosbusch I-PERSON
) O
, O
dee O
leider O
och O
géint O
de O
Kriibs O
kämpfe O
muss O
, O
wäert O
per O
Video-Konferenz O
zougeschalt O
ginn O
. O

Zäitgläich O
an O
dat O
bis O
21:00 O
Auer O
sinn O
d O
' O
Telefonsleitungen O
( O
8002 O
66 O
66 O
) O
op O
fir O
en O
Don O
ze O
maachen O
. O

Samschdes O
Moies O
geet O
et O
schonns O
um O
07:15 O
Auer O
um O
Radio O
lass O
. O

All O
Stonn O
wäerte O
perséinlech O
Messagen O
an O
och O
Reportagen O
iwwert O
Aktiounen O
, O
déi O
Leit O
a O
Firmen O
ënnerholl O
hunn O
fir O
den O
Télévie B-ORG
ze O
ënnerstëtzen O
, O
op O
Antenn O
sinn O
. O

D'Telefonsleitunge O
( O
8002 O
66 O
66 O
) O
fir O
d O
' O
Spende O
sinn O
och O
vu O
07:15 O
bis O
22:30 O
Auer O
op O
. O

Um O
19:00 O
Auer O
start O
de O
Spendemarathon O
dann O
op O
der O
Tëlee O
. O

Presentéiert O
gëtt O
déi O
grouss O
Ofschloss-Emissioun O
vum O
Caroline B-PERSON
Mart I-PERSON
an O
Olivier B-PERSON
Catani I-PERSON
. O

Bedéngt O
duerch O
déi O
aktuell O
Situatioun O
, O
sinn O
d O
' O
Invitéeën O
am O
Studio O
limitéiert O
. O

Just O
dräi O
Doktere O
wäerten O
niewent O
dem O
Diane B-PERSON
Wunsch I-PERSON
( O
Coordinatrice O
vum O
Télévie B-ORG
) O
an O
dem O
Nathalie B-PERSON
Frisch I-PERSON
vun O
der O
Fondatioun B-ORG
Kiwanis I-ORG
am O
Tëlee-Studio O
präsent O
sinn O
. O

Deemno O
goufen O
och O
all O
d O
' O
Reportagen O
am O
Virfeld O
an O
am O
Respekt O
vun O
de O
sanitäre O
Mesuren O
opgeholl O
. O

Just O
déi O
eenzel O
Zentre O
wäerte O
live O
an O
d O
' O
Emissioun O
erageschalt O
gi O
wou O
si O
iwwert O
hir O
speziell O
Aktioune O
wäerten O
temoignéieren O
. O

2019 O
gouf O
duerch O
Är O
Generositéit O
d O
' O
Rekord-Zomm O
vun O
2.005.842 O
Euro O
gesammelt O
fir O
d O
' O
Kriibsfuerschung O
ze O
ënnerstëtzen O
. O

Dofir O
soe O
mir O
Iech O
villmools O
Merci O
! O

D'Zil O
vum O
Télévie B-ORG
ass O
a O
war O
et O
ni O
all O
Joers O
de O
Rekord O
ze O
briechen O
, O
mä O
esou O
vill O
wéi O
méiglech O
Leit O
op O
dës O
grausam O
Krankheet O
opmierksam O
ze O
maachen O
. O

Zemools O
an O
dëse O
schwéieren O
Zäiten O
, O
wou O
d O
' O
Gesondheet O
un O
éischter O
Stell O
steet O
, O
ass O
et O
wichteg O
un O
all O
déi O
Leit O
ze O
denken O
déi O
krank O
sinn O
. O

Dofir O
gitt O
der O
Hoffnung O
eng O
Chance O
an O
hëlleft O
mat O
d O
' O
Kriibsfuerschung O
weiderzebréngen O
. O

Vum O
18 O
. O
September O
um O
19:00 O
Auer O
un O
ass O
d O
' O
Télévie-Hotline O
um O
8002 O
66 O
66 O
op O
fir O
Ären O
Don O
entgéintzehuelen O
. O

D'ganzt O
Joer O
iwwer O
kënnt O
Dir O
och O
iwwert O
den O
Télévie-Site O
spenden O
. O


No O
3 O
Reuniounen O
am O
Kader O
vun O
engem O
neie O
Kollektivvertrag O
, O
géing O
d O
’ O
Direktioun O
vu O
Post B-ORG
Group I-ORG
d O
’ O
Fuerderunge O
vun O
de O
Gewerkschafte O
weider O
ignoréieren O
. O

Bei O
der O
Post B-ORG
gouf O
d O
’ O
Loungerechtegkeet O
nach O
ëmmer O
net O
retabléiert O
. O

Dat O
kritiséiert O
den O
OGBL B-ORG
en O
Dënschdeg O
an O
engem O
Communiqué O
am O
Zesummenhang O
mat O
der O
Verhandlungen O
iwwert O
en O
neie O
Kollektivvertrag O
. O

No O
3 O
Reunioune O
géing O
d O
’ O
Direktioun O
vu O
Post B-ORG
Group I-ORG
d O
’ O
Fuerderunge O
vun O
de O
Gewerkschafte O
weider O
ignoréieren O
. O

Den O
OGBL B-ORG
bedauert O
, O
datt O
d O
’ O
Verschlechterungen O
déi O
mam O
Kollektivvertrag O
vun O
2013 O
agefouert O
goufen O
net O
ausgebigelt O
ginn O
. O

Zum O
Beispill O
soll O
de O
fixen O
Deel O
vum O
Salaire O
rëm O
méi O
héisch O
ginn O
an O
de O
Supplement O
erofgesat O
ginn O
. O

Um O
Enn O
vum O
Joer O
soll O
och O
all O
Salarié O
déi O
selwecht O
Allocatioun O
kréien O
. O

Den O
OGBL B-ORG
well O
och O
genee O
oppasse O
wéi O
den O
neie O
System O
vun O
de O
Karriäre O
bei O
der O
Post B-ORG
opgestallt O
gëtt O
. O


Et O
hätt O
ee O
vill O
geléiert O
duerch O
déi O
1 O
. O
Phas O
vum O
Large O
Scale O
Testing O
. O

Do O
sinn O
sech O
Politik O
a O
Wëssenschaft O
eens O
. O

Déi O
2 O
. O
Phas O
vum O
LST B-ORG
gëtt O
nach O
presentéiert O
. O

E O
Méindeg O
de O
Mëtteg O
hunn O
d O
' O
Ministere O
Lenert B-PERSON
a O
Meisch B-PERSON
, O
genee O
wéi O
Vertrieder O
vum O
LIH B-ORG
an O
der O
Covid-19 O
Task O
Force O
, O
de O
Bilan O
vun O
der O
éischter O
Phas O
gezunn O
. O

Alles O
an O
allem O
wieren O
an O
deenen O
10 O
Wochen O
, O
an O
deene O
getest O
gouf O
, O
1,5 O
Milliounen O
Invitatioune O
verschéckt O
ginn O
. O

Effektiv O
teste O
gelooss O
, O
hätten O
sech O
gutt O
560.000 O
Persounen O
. O

Deemno O
hätte O
sech O
37 O
% O
vun O
de O
Leit O
, O
déi O
invitéiert O
goufen O
, O
teste O
gelooss O
, O
bal O
50 O
% O
vun O
de O
Residenten O
hu O
matgemaach O
. O

D'Zuel O
vun O
de O
Leit O
, O
déi O
sech O
teste O
gelooss O
hunn O
, O
wier O
geklommen O
, O
wéi O
d O
' O
Zuel O
vun O
den O
Infektiounen O
an O
d O
' O
Luucht O
gaangen O
ass O
. O

Genee O
wéi O
am O
Juli O
, O
wéi O
Lëtzebuerg B-GPE
zum O
Risiko-Gebitt O
deklaréiert O
gouf O
an O
een O
en O
negativen O
Test O
gebraucht O
huet O
, O
fir O
kënnen O
ze O
verreesen O
. O

Méi O
wéi O
e O
Véierel O
vun O
de O
positive O
Fäll O
wieren O
dann O
och O
iwwert O
de O
Large O
Scale O
Testing O
fonnt O
ginn O
. O

D'Zil O
war O
an O
ass O
och O
weider O
asymptomatesch O
Infizéierter O
ze O
fannen O
an O
dann O
iwwert O
de O
Contact O
Tracing O
Infektiounskette O
méiglechst O
séier O
kënnen O
z'ënnerbriechen O
. O

Vill O
teste O
wier O
dat O
eenzegt O
, O
dat O
ee O
kéint O
maachen O
, O
fir O
dem O
Virus O
hannendrun O
ze O
bleiwen O
, O
ze O
wësse O
wéi O
e O
sech O
verbreet O
a O
wou O
en O
am O
meeschten O
aktiv O
ass O
, O
esou O
d O
' O
Gesondheetsministesch O
. O

Et O
géif O
een O
dat O
notzen O
, O
wat O
een O
an O
der O
éischter O
Phas O
geléiert O
hätt O
, O
fir O
d O
' O
Capacitéiten O
elo O
méiglechst O
effikass O
ze O
verdeelen O
. O

D'Zil O
wier O
et O
esou O
vill O
wéi O
méiglech O
Normalitéit O
erëm O
kënnen O
zouzeloossen O
. O

Déi O
zweet O
Phas O
vum O
Large O
Scale-Testing O
wëll O
een O
dann O
an O
10 O
Deeg O
presentéieren O
. O


De O
President-sortant O
krut O
79 O
% O
vun O
de O
Stëmmen O
um O
Kongress O
vun O
de O
JSL B-ORG
. O

Generalsekretär O
bleift O
den O
Amir B-PERSON
Vesali I-PERSON
, O
deen O
ouni O
Géigekandidatur O
vun O
83 O
% O
vun O
de O
Membere O
gewielt O
gouf O
. O


Normalerweis O
wär O
dëse O
Weekend O
déi O
nei O
Wäikinnigin O
gekréint O
ginn O
. O

Wéinst O
der O
aktueller O
Pandemie O
ass O
dëst O
awer O
net O
méiglech O
. O

Dowéinst O
bleift O
d O
’ O
Jessica B-ORG
Bastian I-ORG
fir O
e O
weidert O
Joer O
um O
Troun O
. O

D O
’ O
Wäifester O
laanscht O
d O
’ O
Musel B-LOC
sinn O
dann O
och O
fir O
dëst O
Joer O
ofgesot O
. O

Fir O
dann O
awer O
net O
ganz O
op O
déi O
flott O
Festivitéiten O
ze O
verzichten O
, O
gëtt O
dëse O
Weekend O
een O
Drive-in O
zu O
Gréiwemaacher B-GPE
organiséiert O
. O

Bei O
dëser O
Geleeënheet O
ginn O
d O
’ O
Stéit O
och O
mat O
Wäin O
verwinnt O
. O

Kee O
Freedefeier O
, O
kee O
Cortège O
an O
awer O
loosse O
se O
sech O
d O
’ O
Stëmmung O
op O
der O
Musel B-LOC
net O
verdierwen O
. O


Den O
Onlinehändler O
huet O
d O
’ O
lescht O
Joer O
eng O
6,7 O
Milliounen O
Euro O
u O
Steiere O
a O
Groussbritannien B-GPE
bezuelt O
, O
obwuel O
Amazon B-ORG
do O
ronn O
15 O
Milliarden O
Ëmsaz O
gemaach O
huet O
. O

Dat O
huet O
Reuters B-ORG
e O
Mëttwoch O
de O
Mëtteg O
gemellt O
. O

Steiere O
bezilt O
een O
zwar O
net O
um O
Chiffre O
d O
' O
affaires O
, O
mee O
d O
' O
Profitter O
a O
Groussbritannien B-GPE
wieren O
net O
public O
, O
sou O
d O
' O
Noriichtenagence O
. O

Dës O
Profitter O
géingen O
iwwert O
eng O
Rei O
Lëtzebuerger O
Societéite O
lafen O
. O

Amazon B-ORG
steet O
ferm O
an O
der O
Kritik O
, O
well O
d O
' O
Entreprise O
en O
enormen O
Ëmsätz O
mécht O
, O
mee O
nëmme O
ganz O
wéineg O
Steiere O
bezilt O
. O

Elleng O
wärend O
dem O
Lockdown O
ass O
och O
d O
' O
Verméige O
vum O
Jeff B-PERSON
Bezos I-PERSON
ëm O
20 O
Milliarden O
Euro O
gewuess O
. O


En O
Donneschdeg O
um O
11 O
Auer O
sollt O
Däitschland B-GPE
jo O
den O
Eeschtfall O
prouwen O
am O
Fall O
vun O
enger O
Attack O
, O
Naturkatastroph O
oder O
engem O
nuklearen O
Accident O
. O

Dobäi O
huet O
net O
alles O
esou O
funktionéiert O
wéi O
et O
sollt O
. O

Wéi O
et O
elo O
ausgesäit O
, O
ass O
de O
Christoph B-PERSON
Unger I-PERSON
wéinst O
der O
Pann O
säin O
Job O
als O
President O
fir O
Bëvëlkerungsschutz O
a O
Katastrophenhëllef O
lass O
. O

RBB B-ORG
bericht O
, O
dass O
den O
Horst B-PERSON
Seehofer I-PERSON
entscheet O
hätt O
, O
hien O
ofzesetzen O
. O

De O
Bundesinneminister O
hat O
schonn O
am O
Viraus O
ugekënnegt O
, O
dass O
personell O
Konsequenzen O
net O
kéinten O
ausgeschloss O
ginn O
. O


Dat O
par O
rapport O
zum O
Niveau O
vun O
1990 O
. O

Aktuell O
gëtt O
e O
Minus O
vu O
40 O
% O
ugestrieft O
. O

Déi O
verschäerften O
Ziler O
huet O
d O
' O
Ursula B-PERSON
von I-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
e O
Mëttwoch O
de O
Moien O
an O
hirer O
éischter O
Ried O
zur O
Lag O
vun O
der O
Unioun B-ORG
zu O
Bréissel B-GPE
proposéiert O
. O

D'EU-Kommissiounspresidentin O
huet O
donieft O
erkläert O
, O
datt O
30 O
% O
vun O
de O
750 O
Milliarden O
Euro O
vum O
Relance-Pak O
duerch O
gréng O
Obligatioune O
sollen O
erhuewe O
ginn O
. O

En O
halleft O
Joer O
nodeems O
d O
' O
Corona-Pandemie O
ausgeruff O
gouf O
, O
huet O
d O
' O
Ursula B-PERSON
von I-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
eng O
europäesch O
Unioun O
vun O
der O
Santé B-ORG
gefuerdert O
. O

Eng O
europäesch O
Agence O
fir O
d O
' O
Recherche O
an O
Entwécklung O
vu O
Biomedezin O
soll O
geschaaft O
ginn O
. O

Séinoutrettung O
muss O
deel O
vun O
der O
EU-Migartiounspolitik O
sinn O

D'Séinoutrettung O
wier O
Flicht O
an O
net O
optional O
, O
esou O
d O
' O
Ursula B-PERSON
von I-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
e O
Mëttwoch O
virum O
Europaparlament O
. O

Weider O
wëll O
een O
, O
nodeems O
d O
' O
Flüchtlingslager O
Moria B-GPE
ofgebrannt O
ass O
, O
en O
neie O
Camp O
op O
der O
Insel O
Lesbos B-GPE
opbauen O
. O

Von B-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
warnt O
Tierkei B-GPE
virdrunner O
, O
hir O
Noperen O
anzeschüchteren O

Am O
Konflikt O
am O
ëstleche O
Mëttelmier B-LOC
huet O
d O
' O
EU-Kommissiounspresidentin O
un O
d O
' O
Tierkei B-GPE
appelléiert O
, O
sech O
zeréckzehalen O
. O

Et O
géing O
keng O
Rechtfäerdegung O
ginn O
, O
d O
' O
Noperen O
anzeschüchteren O
, O
sou O
d O
' O
von B-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
e O
Mëttwoch O
. O

Zanter O
der O
Entdeckung O
vu O
Gas O
an O
där O
Regioun O
koum O
et O
zu O
heftegem O
Sträit O
tëscht O
Ankara B-GPE
an O
Athen B-GPE
. O

Brexit-Deal O
kann O
net O
verännert O
ginn O

Zum O
Thema O
Brexit B-MISC
huet O
d O
' O
Ursula B-PERSON
von I-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
och O
de O
brittesche O
Premierminister O
gewarnt O
, O
an O
zwar O
, O
dass O
eng O
Ännerung O
vum O
EU-Ofkommes O
illegal O
wier O
. O

De O
Vertrag O
kéint O
net O
eesäiteg O
geännert O
oder O
falsch O
interpretéiert O
ginn O
, O
sou O
d O
' O
EU-Kommissiounscheffin O
. O

Et O
wier O
eng O
Fro O
vum O
Gesetz O
, O
vum O
Vertrauen O
a O
vum O
gudde O
Glawen O
. O

De O
Boris B-PERSON
Johnson I-PERSON
probéiert O
mat O
engem O
Gesetz O
d O
' O
Ofkommes O
ze O
änneren O
, O
dat O
am O
Januar O
mat O
der O
EU B-ORG
ënnerschriwwe O
gouf O
. O

Virun O
allem O
d O
' O
Fro O
vun O
der O
Grenz O
tëscht O
Irland B-GPE
an O
Nordirland B-GPE
steet O
do O
am O
Mëttelpunkt O
. O

Den O
Anders B-PERSON
Breivik I-PERSON
gouf O
zu O
enger O
Prisongsstrof O
vun O
21 O
Joer O
Haft O
verurteelt O
, O
nodeems O
hien O
2011 O
zu O
Oslo B-GPE
an O
op O
der O
Insel O
Utøya B-GPE
77 O
Persounen O
ëmbruecht O
hat O
. O

Wéi O
säin O
Affekot O
der O
Norweger O
Zeitung O
`` O
Verdens B-ORG
Gang I-ORG
'' O
matgedeelt O
huet O
, O
hätt O
de O
Breivik B-PERSON
eng O
Demande O
eragereecht O
, O
fir O
op O
Sursis O
aus O
dem O
Prisong O
entlooss O
ze O
ginn O
. O

An O
dat O
no O
mol O
net O
der O
Hallschecht O
vun O
der O
ofgesiessener O
Zäit O
. O

No O
norwegeschem O
Recht O
wier O
dëse O
Schratt O
esouguer O
méiglech O
. O

Hien O
huet O
en O
Usproch O
drop O
, O
dass O
seng O
Entloossungsdemande O
vum O
Geriicht O
gepréift O
gëtt O
. O

Donieft O
plangt O
de O
verurteelte O
Mäerder O
eng O
nei O
Klo O
anzereeche O
géint O
den O
norwegesche O
Staat O
wéinst O
Verstouss O
géint O
seng O
Mënscherechter O
, O
heescht O
et O
vum O
Affekot O
. O

Ma O
scho O
virun O
e O
puer O
Joren O
hat O
hien O
dëst O
probéiert O
, O
ass O
awer O
net O
domat O
duerchkomm O
. O

Den O
norwegeschen O
Terrorist O
, O
dee O
sech O
mëttlerweil O
Fjotolf B-PERSON
Hansen I-PERSON
nennt O
, O
hat O
den O
22 O
. O
Juli O
2011 O
eng O
Bomm O
an O
engem O
Auto O
am O
Osloer O
Regierungsvéierel O
detonéiere O
gelooss O
. O

8 O
Persounen O
hunn O
d O
' O
Explosioun O
net O
iwwerlieft O
. O

Kuerz O
drop O
ass O
hien O
op O
d O
' O
Insel O
Utøya B-GPE
gefuer O
, O
wou O
hien O
e O
Summercamp O
vun O
AUF B-ORG
, O
der O
Jugend O
vun O
der O
norwegeschen O
Aarbechterpartei O
, O
ugegraff O
an O
69 O
Leit O
erschoss O
huet O
, O
dorënner O
vill O
Jugendlecher O
a O
Kanner O
. O


Den O
Hurrikan O
Sally B-MISC
ass O
hënt O
eiser O
Zäit O
op O
d O
’ O
Küst O
vun O
den O
US-Bundesstaate O
Florida B-GPE
an O
Alabama B-GPE
getraff O
, O
an O
huet O
fir O
deels O
ferm O
Iwwerschwemmunge O
gesuergt O
. O

Iwwert O
eng O
Hallef O
Millioun O
Stéit O
wiere O
vum O
Stroum-Netz O
ofgeschnidden O
. O

Mëttlerweil O
géif O
sech O
de O
Stuerm O
awer O
berouegen O
, O
op O
d O
’ O
mannst O
bei O
der O
Wandvitess O
. O

Et O
misst O
awer O
weider O
mat O
vill O
Reen O
gerechent O
ginn O
. O


Dat O
geet O
aus O
engem O
Rapport O
vun O
der O
Unicef B-ORG
ervir O
, O
deen O
um O
Donneschdeg O
publizéiert O
gouf O
. O

Concernéiert O
wieren O
an O
der O
Haaptsaach O
Jonker O
a O
Länner O
mat O
mëttlerem O
oder O
niddregem O
Duerchschnëttsverdéngscht O
. O

Famillen O
, O
déi O
grad O
am O
gaange O
waren O
aus O
der O
Aarmut O
erauszekommen O
, O
wieren O
duerch O
d O
’ O
Pandemie O
an O
déi O
verbonne O
Kris O
elo O
nees O
zeréck O
gehäit O
ginn O
, O
schreift O
d O
’ O
Unicef B-ORG
. O


D'Bränn O
, O
déi O
déi O
amerikanesch O
Westküst O
onsécher O
maachen O
, O
wieren O
100 O
Mol O
méi O
schlëmm O
, O
wéi O
d O
' O
Moyenne O
vun O
deene O
15 O
leschte O
Joren O
. O

Dat O
huet O
den O
europäesche O
Service O
Copernicus B-ORG
, O
dee O
sech O
mam O
Klimawandel O
beschäftegt O
, O
matgedeelt O
. O

Den O
Damp O
wier O
virun O
allem O
extrem O
déck O
a O
wier O
schonn O
an O
Europa B-GPE
ukomm O
. O

Mat O
Satellitte O
verfollegen O
si O
d O
' O
Bränn O
an O
de O
Damp O
vum O
Feier O
. O

Si O
sinn O
zu O
der O
Erkenntnis O
komm O
, O
dass O
an O
der O
Period O
2003-2019 O
an O
der O
Moyenne O
d O
' O
Bränn O
bis O
zu O
100 O
Mol O
manner O
intensiv O
waren O
, O
wéi O
momentan O
a O
Kalifornien B-GPE
an O
am O
Oregon B-GPE
. O

2020 O
wier O
esou O
méi O
Karbon O
an O
d O
' O
Atmosphär O
geroden O
, O
wéi O
soss O
nach O
kee O
Joer O
virdrun O
. O

21,7 O
Megatonne O
Karbon O
wieren O
a O
Kalifornien B-GPE
sou O
entstanen O
a O
7,3 O
Megatonnen O
am O
Oregon B-GPE
. O



Zu O
Washington B-GPE
hunn O
déi O
3 O
Staaten O
en O
Ofkommes O
ënnerschriwwen O
, O
fir O
d O
' O
Normaliséierung O
vun O
de O
Bezéiungen O
zu O
Israel B-GPE
ze O
besigelen O
. O

Am O
Gaart O
vum O
Wäissen B-MISC
Haus I-MISC
hu O
sech O
den O
US-President O
Donald B-PERSON
Trump I-PERSON
, O
den O
israelesche O
Ministerpresident O
Benjamin B-PERSON
Netanjahu I-PERSON
an O
d O
' O
Ausseministere O
vun O
de O
Vereenegten B-GPE
Arabeschen I-GPE
Emirater I-GPE
a O
Bahrain B-GPE
, O
den O
Abdullah B-PERSON
bin I-PERSON
Sajid I-PERSON
an O
Abdullatif B-PERSON
al-Sajani I-PERSON
, O
getraff O
, O
fir O
nees O
diplomatesch O
Bezéiungen O
zu O
eneen O
opzehuelen O
. O

Den O
Trump B-PERSON
huet O
iwwerdeems O
vun O
engem O
Neiufank O
vum O
Noen B-GPE
Oste I-GPE
geschwat O
. O

Dëst O
ass O
de O
gréissten O
Erfolleg O
fir O
de O
Republikaner O
7 O
Woche O
virun O
de O
Presidentschaftswalen O
. O

Bis O
ewell O
waren O
Ägypten B-GPE
a O
Jordanien B-GPE
déi O
eenzeg O
arabesch O
Länner O
, O
déi O
formell O
Bezéiungen O
zu O
Israel B-GPE
opgebaut O
hunn O
. O

Mat O
dësem O
neien O
Ofkommes O
erhofft O
ee O
sech O
eng O
Grondlag O
, O
fir O
de O
Fridden O
an O
där O
ganzer O
Regioun O
hierzestellen O
, O
sou O
den O
Trump B-PERSON
. O

Änlech O
Wierder O
koumen O
och O
vum O
Netanjahu B-PERSON
. O

D'Ofkommes O
kéint O
dozou O
féieren O
, O
dass O
den O
arabesch-israelesche O
Konflikt O
endgülteg O
bäigeluecht O
gëtt O
. O

Mat O
5 O
oder O
6 O
weideren O
arabesche O
Staate O
wieren O
d O
' O
Gespréicher O
iwwert O
e O
Rapprochement O
a O
Siicht O
, O
sot O
den O
Donald B-PERSON
Trump I-PERSON
. O

`` O
Ech O
mengen O
, O
Israel B-GPE
ass O
net O
méi O
isoléiert O
'' O
, O
huet O
den O
US-amerikanesche O
President O
ënnerstrach O
. O

Hien O
hofft O
, O
dass O
Saudi-Arabien B-GPE
`` O
zur O
richteger O
Zäit O
'' O
formell O
Bezéiungen O
zu O
Israel B-GPE
wäert O
ophuelen O
. O


Wärend O
engem O
Test O
an O
enger O
vun O
de O
4 O
Produktiounsunitéite O
gouf O
festgestallt O
, O
dass O
eng O
Turbo-Pompel O
net O
richteg O
funktionéiert O
huet O
. O

De O
Mëssel O
konnt O
doropshi O
behuewe O
ginn O
. O

Dat O
Ganzt O
hätt O
zu O
kengem O
Ament O
en O
Afloss O
op O
d O
' O
Sécherheet O
vum O
Wierk O
gehat O
, O
well O
et O
nach O
weider O
3 O
esou O
Pompele O
ginn O
, O
déi O
normal O
géife O
funktionéieren O
. O

De O
Virfall O
am O
Atomkraaftwierk O
zu O
Cattenom B-GPE
gouf O
als O
Evenement O
vum O
Niveau O
1 O
gemellt O
, O
der O
klengster O
vun O
insgesamt O
7 O
Geforestufen O
. O


Dat O
japanescht O
Parlament O
huet O
den O
neie O
President O
vun O
der O
Regierungspartei O
LDP B-ORG
als O
neie O
Ministerpresident O
gewielt O
. O

Domat O
gëtt O
hien O
den O
neien O
Nofollger O
vum O
Shinzo B-PERSON
Abe I-PERSON
, O
deen O
Enn O
August O
aus O
gesondheetleche O
Grënn O
huet O
missen O
zerécktrieden O
. O

De O
Yoshihide B-PERSON
Suga I-PERSON
krut O
314 O
vu O
462 O
Stëmmen O
. O


Iwwer O
9.000 O
nei O
Fäll O
pro O
Dag O
. O

Frankräich B-GPE
ass O
eent O
vun O
de O
Länner O
an O
Europa B-GPE
, O
wat O
den O
Ament O
am O
Meeschte O
vun O
der O
Corona-Kris O
betraff O
ass O
. O

Eis O
Korrespondentin O
a O
Frankräich B-GPE
Valentine B-PERSON
Patry I-PERSON
huet O
Lëtzebuerger O
zu O
Paräis B-GPE
begéint O
a O
mat O
hinnen O
doriwwer O
geschwat O
, O
wéi O
si O
dës O
aussergewéinlech O
Situatioun O
erliewen O
. O

Fir O
vill O
Leit O
ass O
de O
Mask O
unzehunn O
zu O
enger O
Gewunnecht O
ginn O
, O
den O
Teletravail O
gëtt O
vill O
genotzt O
an O
och O
fir O
d O
' O
Studente O
geet O
d O
' O
Liewe O
lues O
a O
lues O
weider O
. O


Bis O
2050 O
soll O
Europa B-GPE
e O
klimaneutrale O
Kontinent O
sinn O
. O

Dat O
ass O
emol O
d O
' O
Zil O
vun O
der O
EU-Kommissioun B-ORG
. O

24 O
Stonne O
virun O
der O
Ried O
iwwer O
d O
' O
Lag O
vun O
der O
Union B-ORG
, O
hält O
d O
' O
Lëtzebuerger O
Europadeputéiert O
Tilly B-PERSON
Metz I-PERSON
fest O
: O
Vun O
de O
Wierder O
hier O
ass O
déi O
aktuell O
EU-Kommissioun B-ORG
Von B-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
an O
engem O
Discours O
, O
deen O
ons O
gefält O
. O

Am O
selwechten O
Otemzuch O
ënnersträicht O
d O
' O
Politikerin O
vun O
déi B-ORG
Gréng I-ORG
awer O
och O
, O
datt O
et O
hier O
Roll O
ass O
, O
am O
Aen O
ze O
behalen O
, O
ob O
och O
konkreet O
Moossnamen O
ëmgesat O
ginn O
. O

Rieds O
geet O
méi O
Prezis O
vu O
politesche O
Prioritéite O
vun O
der O
EU-Kommissioun B-ORG
, O
wat O
Klimaschutz O
an O
Ëmwelt O
ubelaangt O
- O
dee O
sou O
genannten O
' O
Green B-MISC
Deal I-MISC
' O
. O

Tilly B-PERSON
Metz I-PERSON
: O
`` O
30 O
Prozent O
vum O
globalen O
EU-Budget O
sollen O
effektiv O
elo O
investéiert O
ginn O
, O
fir O
datt O
mer O
d O
' O
Klimaziler O
kënnen O
erreechen O
. O

Dann O
ass O
et O
awer O
och O
wichteg O
, O
datt O
mer O
kucken O
, O
datt O
dat O
och O
gréng O
Investissementer O
sinn O
. O
'' O

D'Ambitioune O
vun O
der O
Kommissioun B-ORG
Von B-PERSON
der I-PERSON
Leyen I-PERSON
si O
bekannt O
: O
Europa B-GPE
soll O
2050 O
e O
klimaneutrale O
Kontinent O
sinn O
. O

Trotz O
Covid-19 O
an O
engem O
staarken O
Abroch O
vum O
Wirtschaftswuesstem O
, O
wäert O
e O
Mëttwoch O
am O
Kader O
vun O
der O
Ried O
zur O
Lag O
vun O
Europa B-GPE
de O
Wee O
weider O
a O
Richtung O
Reduktioun O
vun O
den O
CO2-Emissioune O
féieren O
. O

En O
neit O
Zil O
, O
wat O
d O
' O
Reduktioun O
vun O
CO2-Emissiounen O
ubelaangt O
, O
wäert O
genannt O
ginn O
: O
Horizont O
2030 O
. O

`` O
Vun O
op O
d O
' O
mannst O
55 O
% O
'' O
, O
sou O
d O
' O
Erwaardung O
vun O
der O
Lëtzebuerger O
Europadeputéiert O
vun O
déi B-ORG
Gréng I-ORG
. O

Minus O
55 O
% O
amplaz O
40 O
% O
, O
par O
Rapport O
vu O
den O
Emissioune O
vun O
1990 O
. O

Pläng O
, O
déi O
d O
' O
Industrie O
jee O
no O
Secteur O
mat O
grousser O
Skepsis O
oder O
awer O
och O
als O
nei O
Chance O
bewäert O
. O

Op O
béide O
Säiten O
ass O
den O
Drock O
vun O
de O
Lobbyiste O
reell O
. O

Do O
wier O
et O
wichteg O
, O
'Green O
Washing O
' O
ze O
verhënneren O
, O
sou O
d O
' O
Tilly B-PERSON
Metz I-PERSON
. O

Déi O
iwwerzeegt O
ass O
, O
datt O
`` O
ekologesch O
Transitioun O
'' O
och O
lokal O
, O
nei O
Aarbechtsplaze O
schaaft O
. O

Op O
engem O
Ament O
, O
wou O
d O
' O
Bewosstsinn O
bei O
ville O
Bierger O
zouhuele O
géif O
, O
datt O
eppes O
ännere O
muss O
. O

Nämlech O
zu O
Gonschte O
vum O
Schutz O
vu O
Klima O
a O
Biodiversitéit O
. O

Europäesch O
Tax O
op O
Plastiksverpackungen O

Eng O
ganz O
konkreet O
Decisioun O
op O
EU-Niveau O
ass O
d O
' O
Aféiere O
vun O
enger O
europäescher O
Tax O
op O
Plastiksverpackungen O
am O
Januar O
2021 O
, O
déi O
net O
recycléiert O
kënne O
ginn O
. O

0,8 O
Euro O
de O
Kilo O
. O

Do O
kéim O
eppes O
zesummen O
, O
sou O
déi O
gréng O
Europadeputéiert O
. O

Eng O
Tax O
, O
déi O
d O
' O
Lëtzebuerger O
Regierung O
awer O
am O
éischte O
Joer O
selwer O
iwwerhëlt O
. O

E O
Feeler O
? O

Tilly B-PERSON
Metz I-PERSON
: O
`` O
Ons O
Regierung O
ass O
total O
um O
richtege O
Wee O
. O

Si O
iwwerhëlt O
de O
Käschtepunkt O
, O
mä O
am O
Kader O
vun O
engem O
Konzept O
. O
'' O

D O
' O
'' O
Zero O
waste O
concept O
`` O
, O
wat O
am O
Hierscht O
elo O
virgestallt O
gëtt O
. O

Et O
muss O
een O
do O
schrëttweis O
virgoen O
. O

Wou O
een O
d O
' O
Industrie O
incitéiert O
, O
aner O
Weeër O
ze O
goen O
. O

De O
Konsument O
incitéiert O
déi O
Choixe O
kënnen O
ze O
treffen O
. O

Mä O
fir O
datt O
een O
dee O
Choix O
kann O
treffen O
, O
muss O
natierlech O
och O
eng O
Offer O
do O
sinn O
, O
ënnersträicht O
d O
' O
Tilly B-PERSON
Metz I-PERSON
. O

Kloer O
Reegelen O
, O
wa O
méiglech O
EU-wäit O
, O
géifen O
d O
' O
Kreativitéit O
fuerderen O
, O
ee O
méi O
séiert O
Ëmdenken O
ze O
schafen O
. O


E O
Samschdeg O
gouf O
de O
27 O
Joer O
alen O
Navid B-PERSON
Afkari I-PERSON
am O
Prisong O
zu O
Schiras B-GPE
am O
Iran B-GPE
higeriicht O
. O

Him O
gouf O
reprochéiert O
, O
am O
Kader O
vun O
enger O
Demonstratioun O
am O
Joer O
2018 O
géint O
déi O
wirtschaftlech O
a O
politesch O
Lag O
am O
Land O
e O
Sécherheetsbeamten O
ëmbruecht O
ze O
hunn O
. O

Vu O
Mënscherechtsorganisatiounen O
heescht O
et O
, O
dass O
een O
ënner O
Folter O
d O
' O
Geständnes O
aus O
him O
erauskritt O
hätt O
. O

Weltwäit O
gouf O
sech O
fir O
de O
jonke O
Sportler O
agesat O
mat O
der O
Campagne O
`` O
Rett O
den O
Navid B-PERSON
Afkari I-PERSON
'' O
. O

Och O
den O
US-amerikanesche O
President O
Donald B-PERSON
Trump I-PERSON
hat O
den O
Iran B-GPE
an O
engem O
Tweet O
dozou O
opgefuerdert O
, O
d O
' O
Hiriichtung O
net O
ze O
vollzéien O
. O

Hien O
erënnert O
un O
d O
' O
Wichtegkeet O
vun O
der O
Manifestatiouns- O
a O
Meenungsfräiheet O
. O

Weider O
heescht O
et O
vum O
Lëtzebuerger O
Ausseminister O
, O
dass O
d O
' O
Doudesstrof O
eng O
grausam O
, O
onmënschlech O
an O
ongerecht O
Bestrofung O
wier O
. O

Zil O
vu O
Lëtzebuerg B-GPE
wier O
et O
, O
dass O
d O
' O
Doudesstrof O
weltwäit O
ofgeschaaft O
gëtt O
. O


No O
e O
puer O
Woche O
Spidolsopenthalt O
ass O
de O
Kreml-Kritiker O
nees O
an O
de O
sozialen O
Netzwierker O
aktiv O
. O

Déi O
gutt O
Nouvelle O
, O
dass O
den O
Alexej B-PERSON
Nawalny I-PERSON
net O
méi O
muss O
beotemt O
ginn O
an O
opstoen O
duerft O
, O
koum O
schonn O
e O
Méindeg O
aus O
dem O
Berliner O
Spidol O
. O

Op O
sengem O
Instagram-Profil O
huet O
de O
Russ O
awer O
eréischt O
en O
Dënschdeg O
en O
éischt O
Liewenszeeche O
vu O
sech O
ginn O
a O
weist O
sech O
humorvoll O
. O

An O
engem O
zum O
Deel O
eeschten O
, O
zum O
Deel O
ironesche O
Post O
huet O
den O
Oppositionelle O
geschriwwen O
: O
`` O
Hallo O
, O
hei O
ass O
den O
Nawalny B-PERSON
. O

Ech O
hunn O
iech O
vermësst O
. O

Gëschter O
konnt O
ech O
e O
ganzen O
Dag O
eegestänneg O
an O
ouni O
Hëllef O
ootmen O
. O
'' O

Weider O
ass O
ënnert O
der O
Foto O
ze O
liesen O
, O
dass O
sech O
dat O
wonnerbar O
ugefillt O
hätt O
an O
hien O
dat O
jidderengem O
recommandéiere O
géing O
. O

Dem O
Nawalny B-PERSON
säi O
gesondheetlechen O
Zoustand O
hätt O
sech O
scho O
verbessert O
an O
e O
géing O
ëmmer O
méi O
mobiliséiert O
ginn O
, O
heescht O
et O
aus O
der O
Klinik O
. O

Wat O
war O
geschitt O
? O

De O
wuel O
bekanntste O
Kritiker O
vum O
Kremlchef O
Wladimir B-PERSON
Putin I-PERSON
gouf O
den O
22 O
. O
August O
an O
d O
' O
Charité B-ORG
transportéiert O
, O
nodeems O
hien O
2 O
Deeg O
virdru O
wärend O
engem O
Fluch O
op O
Moskau B-GPE
krank O
gouf O
. O

De O
Fliger O
huet O
missen O
noutlanden O
, O
well O
sech O
dem O
Nawalny B-PERSON
säi O
Gesondheetszoustand O
rasant O
verschlechtert O
hat O
. O

No O
engem O
kuerzen O
Openthalt O
zu O
Omsk B-GPE
an O
der O
Klinik O
gouf O
hien O
op O
Berlin B-GPE
geflunn O
. O

An O
Däitschland B-GPE
gouf O
dunn O
och O
confirméiert O
, O
dass O
den O
Nawalny B-PERSON
mam O
chemeschen O
Nervegëft O
Nowitschok B-MISC
vergëft O
gouf O
. O

Bestätegt O
gouf O
dëst O
vun O
zwee O
Laboen O
aus O
Frankräich B-GPE
a O
Schweden B-GPE
. O

Nowitschok B-PERSON
war O
och O
beim O
Gëft-Attentat O
op O
de O
fréiere O
russeschen O
Duebelagent O
Skripal B-PERSON
a O
seng O
Duechter O
benotzt O
ginn O
. O

Et O
handelt O
sech O
hei O
ëm O
e O
staarkt O
Nervegëft O
, O
vun O
deem O
et O
honnerte O
cheemesch O
Variante O
gëtt O
. O

Zwee O
Gramm O
ginn O
duer O
, O
fir O
bis O
zu O
500 O
Mënschen O
ëmzebréngen O
. O

D'Gëft O
ass O
am O
kale O
Krich O
vu O
sowjetesche O
Fuerscher O
produzéiert O
ginn O
a O
gräift O
den O
Nervesystem O
un O
. O

A O
senger O
Vergaangenheet O
ass O
den O
Alexej B-PERSON
Nawalny I-PERSON
ëmmer O
nees O
an O
d O
' O
Viséier O
vun O
der O
russescher O
Justiz O
geroden O
, O
well O
hie O
Korruptiounsfäll O
an O
den O
dekadente O
Liewensstil O
vun O
der O
russescher O
Elite O
opgedeckt O
huet O
. O

Via O
Internet O
goufen O
dës O
Informatioune O
publizéiert O
. O

Wéinst O
senger O
Aarbecht O
gouf O
de O
Kreml-Kritiker O
schonn O
e O
puer O
mol O
verhaft O
an O
zu O
Prisongsstrofe O
verurteelt O
. O


Mat O
enger O
neier O
Béierzort O
an O
eegenem O
Präisindex O
wëll O
eng O
brasilianesch O
Brauerei O
op O
déi O
massiv O
Ofholzung O
am O
Amazonas B-LOC
reagéieren O
. O

De O
Präis O
vun O
enger O
Fläsch O
`` O
Colorado B-MISC
Amazonas I-MISC
'' O
ass O
deemno O
ofhängeg O
vun O
der O
Vernichtung O
vum O
Urbësch O
. O

Gi O
manner O
Beem O
ëmgehaen O
, O
geet O
de O
Béierpräis O
erof O
, O
bei O
enger O
negativer O
Entwécklung O
klëmmt O
en O
. O

D'Geld O
, O
wat O
beim O
Verkaf O
vun O
dësem O
Produit O
erakënnt O
, O
soll O
dem O
Brauereiskonzern O
Anbev B-ORG
no O
gespent O
ginn O
u O
Gemengen O
, O
Awunner O
a O
Klengbaueren O
aus O
dem O
Nationalpark O
Amazonia B-LOC
am O
brasilianesche O
Bundesstaat O
Para B-GPE
. O

Den O
éischte O
Verkafspräis O
louch O
bei O
5,49 O
Réais O
, O
wat O
ëmgerechent O
90 O
Cent O
sinn O
. O

All O
Woch O
gëtt O
de O
Präis O
mat O
Bléck O
op O
d O
' O
Ofholzung O
nei O
verrechent O
. O

Dobäi O
gëtt O
sech O
un O
der O
Reebësch-Fläch O
aus O
de O
vergaangene O
4 O
Wochen O
am O
Verglach O
zum O
Joer O
virdrun O
orientéiert O
. O

Schonn O
eleng O
no O
enger O
Woch O
ass O
de O
Präis O
ëm O
ganzer O
50 O
Prozent O
an O
d O
' O
Luucht O
gaangen O
. O

Eng O
schlecht O
Entwécklung O
fir O
Béierfrënn O
a O
fir O
den O
Amazonas B-LOC
. O

D'Ofholzung O
vum O
Reebësch O
ass O
zanter O
dem O
Jair B-PERSON
Bolsonaro I-PERSON
senger O
Presidence O
massiv O
an O
d O
' O
Luucht O
gaangen O
. O

A O
sengem O
éischte O
Joer O
als O
brasilianesche O
President O
goufe O
85 O
% O
méi O
Bësch O
zerstéiert O
. O

Dat O
ass O
eng O
Fläch O
esou O
grouss O
wéi O
de O
Libanon B-GPE
. O

Och O
2020 O
konnt O
den O
Amazonas B-LOC
net O
wierklech O
opootmen O
. O

Bis O
August O
hunn O
dëst O
Joer O
scho O
6.086 O
Quadratkilometer O
Reebësch O
misse O
wäichen O
. O

Dat O
si O
méi O
Beem O
bannent O
8 O
Méint O
wéi O
am O
ganze O
Joer O
2018 O
. O


D O
’ O
Äerderwiermung O
an O
ëmmer O
méi O
laang O
Dréchenzäiten O
hätten O
näischt O
domat O
ze O
dinn O
, O
esou O
den O
Donald B-PERSON
Trump I-PERSON
. O

Un O
der O
US-amerikanescher O
West-Küst O
suergen O
déi O
uerg O
Bëschbränn O
weiderhi O
fir O
katastrophal O
Zoustänn O
. O
Am O
Bundestaat O
Oregon B-GPE
ass O
op O
ville O
Plazen O
d O
’ O
Alarm-Stuf O
3 O
ausgeruff O
ginn O
, O
also O
den O
Uerder O
, O
säin O
Doheem O
direkt O
ze O
verloossen O
. O

An O
de O
leschten O
10 O
Joer O
sinn O
an O
deem O
Bundesstaat O
ronn O
200.000 O
Hektar O
Bësch O
duerch O
Bränn O
zerstéiert O
ginn O
. O

Eleng O
an O
de O
leschten O
8 O
Deeg O
waren O
et O
dëst O
Joer O
schonn O
duebel O
sou O
vill O
. O

De O
President O
Donald B-PERSON
Trump I-PERSON
huet O
iwwerdeems O
d O
’ O
Bëschbrand-Gebitt O
vu O
Sacramento B-GPE
besicht O
, O
an O
dobäi O
relativ O
konfus O
Aussoe O
gemaach O
. O

Hien O
huet O
nämlech O
enger O
falscher O
Forstwirtschaft O
d O
’ O
Schold O
ginn O
, O
déi O
do O
schonns O
laang O
géif O
bedriwwe O
ginn O
, O
an O
zwar O
duerch O
eng O
demokratesch O
Politik O
. O

D O
’ O
Äerderwiermung O
an O
ëmmer O
méi O
laang O
Dréchenzäiten O
hätten O
näischt O
domat O
ze O
dinn O
, O
esou O
den O
Trump B-PERSON
. O


6 O
jonk O
Flüchtlingen O
, O
déi O
lescht O
Woch O
d O
' O
Lager O
Moria B-GPE
sollen O
a O
Brand O
gesat O
hunn O
, O
goufe O
vun O
der O
Police O
festgeholl O
. O

Dat O
deelt O
de O
Michalis B-PERSON
Chrysochoidis I-PERSON
, O
griichesche O
Minister O
fir O
Biergerschutz O
, O
mat O
. O

Deemno O
wieren O
et O
jonk O
Flüchtlingen O
, O
ee O
weidere O
géing O
nach O
gesicht O
ginn O
, O
huet O
hien O
am O
Staatsradio O
ERT B-ORG
gesot O
. O

Aus O
Policekreesser O
heescht O
et O
, O
dass O
déi O
6 O
presuméiert O
Brandstëfter O
aus O
Afghanistan B-GPE
kommen O
an O
hir O
Asylunträg O
refuséiert O
goufen O
. O

Bei O
eisen O
däitschen O
Noperen O
huet O
sech O
d O
' O
grouss O
Koalitioun O
dorobber O
gëeenegt O
, O
ronn O
1.500 O
Flüchtlingen O
aus O
Griicheland B-GPE
opzehuelen O
. O

Donieft O
hunn O
Unioun B-ORG
an O
SPD B-ORG
weider O
drop O
gepocht O
, O
dass O
eng O
europäesch O
Léisung O
misst O
fonnt O
ginn O
. O

D'DPA B-ORG
mellt O
iwwerdeems O
, O
dëst O
wieren O
haaptsächlech O
Famillje O
mat O
Kanner O
. O

Zanter O
dem O
Feier O
am O
Flüchtlingslager O
Moria B-GPE
op O
der O
Insel O
Lesbos B-GPE
hu O
jo O
eng O
12.000 O
Leit O
keen O
Daach O
méi O
iwwert O
dem O
Kapp O
. O

Iwwerdeems O
verlaangt O
d O
’ O
Flüchtlingshëllefswierk O
vun O
de O
Vereenten B-ORG
Natiounen I-ORG
e O
séiert O
Handelen O
vun O
der O
Europäescher B-ORG
Unioun I-ORG
. O

D O
’ O
Zoustänn O
am O
Lager O
Moria B-GPE
wieren O
eng O
humanitär O
Noutlag O
. O

No O
Joren O
, O
wou O
eng O
gemeinsam O
EU-Politik O
fir O
Refugiéen O
näischt O
gi O
wier O
, O
stéingen O
d O
’ O
Länner O
lo O
an O
der O
Flicht O
, O
de O
Mënschen O
op O
Lesbos B-GPE
ze O
hëllefen O
. O

Griicheland B-GPE
selwer O
plangt O
iwwerdeems O
de O
Bau O
vun O
engem O
neie O
Lager O
op O
Lesbos B-GPE
, O
wou O
d O
’ O
EU B-ORG
sech O
soll O
dru O
bedeelegen O
. O


Wéinst O
der O
miserabeler O
Situatioun O
vun O
Dausende O
Flüchtlingen O
op O
der O
griichescher O
Insel O
Lesbos B-GPE
, O
verlaangt O
d O
’ O
UNHCR B-ORG
e O
séiert O
Handelen O
vun O
der O
EU B-ORG
. O

D O
’ O
Zoustänn O
am O
Lager O
Moria B-GPE
wieren O
no O
de O
Bränn O
vu O
leschter O
Woch O
eng O
humanitär O
Noutlag O
, O
esou O
d O
’ O
Flüchtlingshëllefswierk O
vun O
der O
UNO B-ORG
. O

No O
Joren O
, O
wou O
eng O
gemeinsam O
EU-Politik O
fir O
Refugiéen O
näischt O
gi O
wier O
, O
stéingen O
d O
’ O
Länner O
elo O
an O
der O
Flicht O
de O
Mënschen O
op O
Lesbos B-GPE
ze O
hëllefen O
. O

Griicheland B-GPE
selwer O
plangt O
iwwerdeems O
de O
Bau O
vun O
engem O
neien O
Lager O
op O
Lesbos B-GPE
, O
wou O
d O
’ O
EU B-ORG
sech O
soll O
drun O
bedeelegen O
. O


Zwee O
weider O
Laboratoiren O
hunn O
d O
' O
Resultat O
vun O
däitschen O
Experten O
bestätegt O
, O
wouno O
den O
Oppositiounspolitiker O
mam O
Nervegëft O
Nowitschok B-MISC
vergëft O
gouf O
. O

Zwee O
Laboen O
a O
Frankräich B-GPE
an O
a O
Schweden B-GPE
confirméieren O
, O
datt O
den O
Kreml-Kritiker O
Alexei B-PERSON
Nawalny I-PERSON
mat O
Novichok B-MISC
vergëft O
gouf O
. O

Den O
Alexei B-PERSON
Nawalny I-PERSON
läit O
zu O
Berlin B-GPE
an O
engem O
Spidol O
. O

Russland B-GPE
huet O
jo O
Zweiwel O
um O
däitsche O
Resultat O
vun O
der O
Analys O
. O

D O
’ O
Alliéiert O
vum O
Nawalny B-PERSON
hunn O
iwwregens O
e O
Sonndeg O
eng O
symbolesch O
Victoire O
bei O
Lokalwale O
verzeechent O
. O

D O
’ O
Partei O
vum O
Vladimir B-PERSON
Putin I-PERSON
seet O
, O
si O
hätt O
awer O
laut O
provisoresche O
Resultater O
nach O
ëmmer O
d O
’ O
Majoritéit O
. O

Gewielt O
gouf O
an O
enger O
Dose O
Regiounen O
. O

An O
der O
Stad O
, O
wou O
de O
Nawalny B-PERSON
vergëft O
gouf O
, O
zéien O
zwee O
Membere O
vu O
senger O
Partei O
an O
d O
’ O
lokaalt O
Parlament O
an O
. O


Thema O
dës O
Woch O
am O
Europaparlament O
ass O
de O
Klimaschutz O
. O

D O
' O
EU-Kommissioun B-ORG
wëll O
eng O
däitlech O
Verschäerfung O
vun O
de O
Klimaziler O
. O

Den O
Europadeputéierte O
Charles B-PERSON
Goerens I-PERSON
ass O
sech O
wuel O
bewosst O
, O
datt O
Europa B-GPE
eng O
Virreiderroll O
spille O
muss O
, O
gëtt O
awer O
ze O
bedenken O
, O
datt O
d O
' O
Europäesch B-ORG
Unioun I-ORG
an O
dësem O
Moment O
fir O
manner O
wéi O
8 O
% O
vun O
de O
weltwäiten O
CO2-Emissiounen O
zoustänneg O
ass O
. O

Dofir O
wär O
et O
sënnvoll O
, O
wann O
och O
aner O
Natiounen O
Efforte O
géife O
maachen O
. O


Dat O
, O
well O
hien O
2015 O
eng O
palestinensesch O
Famill O
ëmbruecht O
hat O
. O

De O
Mann O
hat O
en O
Haus O
a O
Brand O
gestach O
, O
e O
Bëbee O
a O
seng O
Eltere O
koumen O
dobäi O
ëm O
d O
' O
Liewen O
. O

En O
israelesche O
Mann O
gouf O
schëlleg O
gesprach O
an O
zu O
enger O
dräifacher O
liewenslänglecher O
Prisongsstrof O
verurteelt O
. O

De O
Mann O
hat O
mat O
engem O
mannerjärege O
Kompliz O
een O
Haus O
a O
Brand O
gesat O
, O
woubäi O
ee O
Kand O
vun O
18 O
Méint O
a O
seng O
Elteren O
ëm O
d O
' O
Liewe O
komm O
sinn O
. O

Bei O
dësem O
Brand O
hat O
just O
ee O
Kand O
vu O
5 O
Joer O
iwwerlieft O
. O

Et O
war O
eng O
vun O
de O
brutaalsten O
Attacke O
vu O
jiddeschen O
Extremisten O
an O
deene O
leschte O
Joren O
. O

D O
' O
Attack O
koum O
kuerz O
nodeems O
Palestinenser O
eng O
jiddesch O
Fra O
e O
puer O
Deeg O
virdrun O
ëmbruecht O
haten O
. O


Bis O
ewell O
huet O
éischter O
wéineg O
dofir O
geschwat O
, O
dass O
et O
Liewen O
um O
Planéit O
Venus B-LOC
kéint O
ginn O
. O

Nei O
Erkenntnisser O
kéinten O
elo O
de O
Géigendeel O
beweisen O
. O

D O
' O
Jane B-PERSON
Greaves I-PERSON
, O
Astrobiologin O
vun O
der O
Universitéit B-ORG
Cardiff I-ORG
an O
de O
Kapp O
vun O
der O
internationaler O
Ekipp O
vu O
Fuerscher O
, O
déi O
Miessungen O
an O
der O
Atmosphär O
vun O
der O
Venus B-LOC
duerchgefouert O
hunn O
, O
schwätzt O
vun O
engem O
reegelrechte O
Schock O
, O
wéi O
Unzeeche O
fir O
de O
Gas O
Phosphin O
festgestallt O
goufen O
. O

Dëst O
kéint O
nämlech O
drop O
schléissen O
, O
dass O
et O
Aktivitéite O
vun O
ausserierdeschem O
Liewen O
um O
Planéit O
kéinte O
ginn O
. O

Hei O
muss O
een O
sech O
awer O
virun O
A O
behalen O
, O
dass O
d O
' O
Venus B-LOC
net O
wierklech O
Konditiounen O
huet O
, O
bei O
deenen O
een O
op O
d O
' O
Iddi O
kënnt O
no O
ausserierdeschem O
Liewen O
ze O
sichen O
: O
400 O
Grad O
kënnen O
et O
op O
der O
Uewerfläch O
vum O
Planéit O
mol O
waarm O
ginn O
, O
den O
Drock O
läit O
bei O
extrem O
héijen O
90 O
bar O
. O

D O
' O
Atmosphär O
da O
besteet O
zu O
95 O
% O
aus O
Kuelendioxid O
an O
d O
' O
Wolleke O
vun O
der O
Venus B-LOC
bestinn O
aus O
Drëpsen O
aus O
Schwiefelsaier O
. O

Ma O
genee O
an O
dëse O
Wolleke O
kéint O
sech O
Liewe O
forméiert O
hunn O
. O

An O
Héicht O
vu O
50 O
Kilometer O
sinn O
nämlech O
hei O
angeneem O
30 O
Grad O
, O
de O
Loftdrock O
läit O
bei O
engem O
bar O
, O
also O
Konditioune O
wéi O
bei O
eis O
op O
der O
Äerd B-LOC
. O

An O
dëse O
Wolleke-Schichten O
hunn O
elo O
2 O
Ekippe O
vu O
Fuerscher O
onofhängeg O
vunenee O
Phosphin O
entdeckt O
, O
dat O
mat O
Hëllef O
vun O
engem O
Radioteleskop O
. O

Dëse O
Gas O
kann O
an O
der O
Natur O
net O
einfach O
esou O
entstoen O
. O

Op O
der O
Äerd B-LOC
zum O
Beispill O
ka O
Phosphin O
nëmmen O
dann O
entstoen O
, O
wa O
kee O
Sauerstoff O
chemesch O
matgemëscht O
gëtt O
, O
zum O
Beispill O
um O
Fong O
vun O
engem O
Mouer O
oder O
am O
Daarm O
vu O
Fësch O
. O

Grondsätzlech O
ass O
Phosphin O
fir O
Liewewiesen O
, O
déi O
op O
Sauerstoff O
ugewise O
sinn O
, O
gëfteg O
. O

Dowéinst O
ass O
Phosphin O
op O
Plaze O
wou O
kee O
Sauerstoff O
ass O
en O
Zeechen O
dofir O
, O
dass O
et O
Liewen O
do O
gëtt O
, O
also O
e O
sougenannte O
Biomarker O
. O

A O
genee O
dat O
ass O
elo O
de O
Fall O
op O
der O
Venus B-LOC
. O

Ganz O
aktuell O
wëll O
Russland B-GPE
elo O
am O
Joer O
2026 O
oder O
2031 O
mam O
Satellit O
Venera-D B-MISC
op O
d O
' O
Venus B-LOC
fléien O
, O
fir O
do O
an O
der O
Atmosphär O
Prouwen O
ze O
huelen O
. O

Russland B-GPE
wier O
hei O
och O
interesséiert O
, O
fir O
mat O
der O
NASA B-ORG
zesummenzeschaffen O
. O


Dat O
huet O
d O
’ O
Regierung O
zu O
Jerusalem B-GPE
e O
Sonndeg O
den O
Owend O
wéinst O
neien O
héijen O
Infektiounszuelen O
decidéiert O
. O

Dat O
ganzt O
soll O
e O
Freideg O
ufänken O
an O
emol O
nees O
3 O
Woche O
laang O
daueren O
. O

Domadder O
wieren O
och O
Feierdeeg O
, O
wéi O
Jom B-PERSON
Kippur I-PERSON
oder O
dat O
jiddescht O
Neijoersch-Fest O
betraff O
. O

Leit O
däerfe O
sech O
da O
just O
500 O
Meter O
ronderëm O
hiert O
Doheem O
ophalen O
. O


Am O
däitsche O
Bundesland O
Nordrhein-Westfalen B-GPE
ware O
Gemengewalen O
. O

Dobäi O
konnt O
d O
’ O
CDU B-ORG
34.3 O
% O
vun O
alle O
Stëmmen O
erreechen O
, O
d O
’ O
SPD B-ORG
der O
24,3 O
an O
déi B-ORG
Gréng I-ORG
ronn O
20 O
% O
. O

Et O
geet O
zwar O
an O
éischter O
Linn O
just O
ëm O
regional O
Politik O
, O
mä O
13 O
Méint O
virun O
den O
nächste O
Bundestagswalen O
gëtt O
d O
’ O
Resultat O
vun O
der O
kommunaler O
Ofstëmmung O
an O
NRW B-GPE
schonn O
als O
Indicateur O
geholl O
, O
well O
et O
déi O
meeschten O
Awunner O
huet O
. O


De O
belarusseschen O
Staatschef O
Lukaschenko B-PERSON
an O
de O
russeschen O
President O
Putin B-PERSON
gesi O
sech O
um O
Méindeg O
zu O
Sotschi B-GPE
fir O
e O
Krisegespréich O
. O

Iwwer O
400 O
Mënsche O
sinn O
e O
Sonndeg O
bei O
de O
Masseprotester O
zu O
Minsk B-GPE
géint O
de O
belarussesche O
Staatschef O
Alexander B-PERSON
Lukaschenko I-PERSON
festgeholl O
ginn O
. O

250 O
vun O
hinne O
scho O
virum O
Start O
vun O
de O
Protester O
. O

Dat O
huet O
den O
Inneministère O
an O
der O
Haaptstad O
matgedeelt O
. O

Insgesamt O
hate O
sech O
eleng O
zu O
Minsk B-GPE
Zéngdausende O
Mënschen O
de O
Protester O
ugeschloss O
, O
dat O
trotz O
dem O
Demonstratiounsverbuet O
. O

D'Mënscherechtsorganisatioun O
Wjasna B-ORG
huet O
esouguer O
vun O
iwwer O
150.000 O
Participantë O
geschwat O
. O

Och O
an O
anere O
Stied O
vum O
Land O
gouf O
et O
de O
Weekend O
iwwer O
Protester O
, O
dorënner O
zu O
Witebsk B-GPE
an O
zu O
Grodno B-GPE
. O

Zu O
Witebsk B-GPE
ass O
d O
' O
Police O
mat O
Gewalt O
géint O
déi O
friddlech O
Demonstrante O
virgaangen O
. O

Zu O
Brest B-GPE
hunn O
d O
' O
Sécherheetsautoritéiten O
e O
Waasserwerfer O
géint O
d O
' O
Leit O
agesat O
. O

De O
belarussesche O
Staatschef O
Lukaschenko B-PERSON
an O
de O
russeschen O
President O
Putin B-PERSON
gesi O
sech O
um O
Méindeg O
zu O
Sotschi B-GPE
fir O
e O
Krisegespréich O
. O

Et O
ass O
déi O
éischt O
Entrevue O
tëscht O
den O
zwee O
Politiker O
zanter O
den O
Parlamentswalen O
a O
Belarus B-GPE
den O
9 O
. O
August O
. O

De O
Lukaschenko B-PERSON
kritt O
reprochéiert O
d O
' O
Wale O
manipuléiert O
ze O
hunn O
. O


Elleng O
am O
Bundesstaat O
Oregon B-GPE
sinn O
an O
de O
leschte O
24 O
Stonne O
4 O
Mënsche O
gestuerwen O
, O
dorënner O
e O
Jong O
vun O
13 O
Joer O
, O
deen O
an O
engem O
Auto O
fonnt O
gouf O
. O

De O
Goudron O
war O
sou O
waarm O
, O
datt O
d O
' O
Pneue O
geschmolt O
sinn O
, O
wéi O
hie O
probéiert O
huet O
, O
fortzefueren O
. O

Engem O
leschten O
, O
nach O
ëmmer O
provisoresche O
Bilan O
no O
, O
hunn O
op O
der O
amerikanescher O
Westküst O
op O
d O
' O
mannst O
33 O
Persounen O
hiert O
Liewen O
gelooss O
. O

D O
' O
Autoritéiten O
a O
Kalifornien B-GPE
, O
Oregon B-GPE
a O
Washington B-GPE
ginn O
awer O
dovunner O
aus O
, O
datt O
d O
' O
Zuel O
vun O
den O
Affer O
däitlech O
méi O
héich O
läit O
. O

Bis O
ewell O
war O
et O
nach O
ganz O
schwéier O
, O
sech O
e O
reellt O
Bild O
vun O
der O
Katastroph O
ze O
maachen O
. O

An O
der O
Tëschenzäit O
hunn O
d O
' O
Bränn O
schonn O
eng O
Surface O
zerstéiert O
, O
déi O
ongeféier O
sou O
grouss O
ass O
wéi O
Sardinien B-GPE
. O

Den O
US-President O
Donald B-PERSON
Trump I-PERSON
wëll O
sech O
e O
Sonndeg O
e O
Bild O
vun O
der O
Situatioun O
a O
Kalifornien B-GPE
maachen O
. O

Iwwer O
20.000 O
Pompjeeë O
kämpfen O
zanter O
Deeg O
géint O
d O
' O
Flamen O
an O
der O
Küsteregioun O
. O

E O
Samschdeg O
ass O
décken O
Damp O
iwwert O
d O
' O
Stad O
Portland B-GPE
gezunn O
. O

Aenzeien O
no O
hätt O
sech O
dat O
ugefillt O
, O
wéi O
wann O
een O
honnert O
Zigarette O
gefëmmt O
hätt O
, O
sou O
e O
37 O
Joer O
alen O
Awunner O
. O


Fake O
News O
, O
déi O
den O
Ament O
an O
de O
soziale O
Medien O
zirkuléieren O
, O
maachen O
et O
den O
Autoritéiten O
nach O
méi O
schwéier O
, O
fir O
d O
' O
Situatioun O
an O
de O
Grëff O
ze O
kréien O
. O

Eng O
Partie O
Leit O
hunn O
nämlech O
gepost O
, O
dass O
`` O
Extremisten O
'' O
am O
Bundesstaat O
Oregon B-GPE
express O
Feier O
geluecht O
hätten O
. O

Behaaptungen O
, O
déi O
vum O
FBI B-ORG
widderluecht O
goufen O
. O

2020 O
sinn O
a O
Kalifornien B-GPE
iwwer O
3,2 O
Milliounen O
Hektar O
Land O
verbrannt O
- O
en O
neien O
, O
traurege O
Rekord O
. O

D'Brandsaison O
wäert O
nach O
bis O
November O
unhalen O
. O

Um O
Méindeg O
reest O
den O
amerikanesche O
President O
Donald B-PERSON
Trump I-PERSON
a O
Kalifornien B-GPE
, O
fir O
sech O
e O
Bild O
vun O
der O
Situatioun O
ze O
maachen O
. O


Wéi O
et O
vun O
der O
lokaler O
Police O
heescht O
, O
wiere O
74 O
vun O
den O
250 O
Demonstranten O
e O
Sonndeg O
festgeholl O
ginn O
. O

176 O
Amendë O
goufen O
iwwerdeems O
ausgestallt O
. O

D'Demonstranten O
haten O
op O
dem O
Queen-Victoria-Maart B-LOC
zu O
Melbourne B-GPE
gefuerdert O
, O
dass O
d O
' O
Ausgangsrestriktiounen O
, O
déi O
zanter O
Woche O
gëllen O
, O
sollen O
opgehuewe O
ginn O
. O

Dës O
Mesure O
ass O
ufangs O
Juli O
a O
Kraaft O
getrueden O
a O
gouf O
bis O
de O
26 O
. O

Oktober O
verlängert O
. O

Privat O
Besich O
musse O
weiderhi O
reduzéiert O
ginn O
, O
nuets O
gëllt O
eng O
Ausgangsspär O
an O
Awunner O
dierfe O
sech O
net O
méi O
wäit O
wéi O
5 O
Kilometer O
vun O
hirer O
Wunneng O
ophalen O
. O

Vun O
e O
Méindeg O
un O
dierfen O
d O
' O
Residenten O
awer O
nees O
2 O
Stonne O
Sport O
dobausse O
maachen O
an O
Treffen O
an O
engem O
klenge O
sozialen O
Ëmkrees O
ginn O
nees O
erlaabt O
. O